{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-\\.]","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Velkommen til Forza Arendal","text":"<p>Forza Arendal er supporter klubben for Arendal Fotball. Her finner du informasjon om klubben, supporterklubben og hvordan du kan bli med i fellesskapet v\u00e5rt.</p> <p> </p> Forrige Stopp Neste"},{"location":"arrangementer/","title":"Arrangementer","text":"<p>Her vil du finne informasjon om kommende arrangementer, og aktiviteter i regi av Forza Arendal; Slik som hjemmekamper, borteturer, supporterpuber og andre arrangementer.</p>"},{"location":"arrangementer/#hjemmekamper","title":"Hjemmekamper","text":"Dato Dag Tid Hjemmelag Bortelag Bane 27.04.2025 s\u00f8ndag 13.00 Arendal Tr\u00e6ff Norac stadion 02.05.2025 fredag 18.00 Arendal Sotra Norac stadion 25.05.2025 s\u00f8ndag 18.00 Arendal Brann 2 Norac stadion 08.06.2025 s\u00f8ndag 13.00 Arendal Brattv\u00e5g Norac stadion 28.06.2025 l\u00f8rdag 15.00 Arendal FK Eik T\u00f8nsberg 871 Norac stadion 13.07.2025 s\u00f8ndag 15.00 Arendal Sandviken Norac stadion 16.08.2025 l\u00f8rdag 15.00 Arendal Notodden Norac stadion 30.08.2025 l\u00f8rdag 15.00 Arendal Pors Norac stadion 13.09.2025 l\u00f8rdag 13.00 Arendal Vard Haugesund Norac stadion 27.09.2025 l\u00f8rdag 15.00 Arendal Fl\u00f8y-Flekker\u00f8y Norac stadion 12.10.2025 s\u00f8ndag 16.00 Arendal Lysekloster Norac stadion 25.10.2025 l\u00f8rdag 13.00 Arendal Jerv Norac stadion"},{"location":"arrangementer/#bortekamper","title":"Bortekamper","text":"Dato Dag Tid Hjemmelag Bortelag Bane 16.05.2025 fredag 18.00 Jerv Arendal Levermyr stadion 01.06.2025 s\u00f8ndag 13.00 Sandviken Arendal Stemmemyren kunstgress 15.06.2025 s\u00f8ndag 17.30 Lysekloster Arendal Lysekloster Sporty Arena 21.06.2025 l\u00f8rdag 14.00 Vard Haugesund Arendal Sakkestad gras 05.07.2025 l\u00f8rdag 15.00 Pors Arendal Pors Stadion KG 09.08.2025 l\u00f8rdag 15.00 FK Eik T\u00f8nsberg 871 Arendal T\u00f8nsberg Gressbane KG 25.08.2025 mandag 16.00 Brann 2 Arendal Varden Amfi 07.09.2025 s\u00f8ndag 17.30 Sotra Arendal Straume Sotra stadion 21.09.2025 s\u00f8ndag 13.00 Tr\u00e6ff Arendal Reknesbanen 05.10.2025 s\u00f8ndag 13.30 Brattv\u00e5g Arendal Brattv\u00e5g kunstgress 18.10.2025 l\u00f8rdag 16.00 Sandnes Ulf Arendal \u00d8sterHus Arena"},{"location":"butikk/","title":"Butikk","text":"<p>Bes\u00f8k v\u00e5r Vipps-butikk for \u00e5 bli medlem i Forza Arendal, kj\u00f8pe sesongkort, flagg og mer. Du kan enkelt betale med Vipps ved \u00e5 skanne QR-koden nedenfor eller klikke p\u00e5 lenken.</p> <p> </p>"},{"location":"butikk/#produkter","title":"Produkter","text":"<p>Vi tilbyr et utvalg produkter som du kan kj\u00f8pe via v\u00e5r Vipps-butikk. Klikk p\u00e5 produktet for mer informasjon og for \u00e5 kj\u00f8pe det.</p> Medlemskap 200 NOK Sesongkort 500 NOK Flagg 100 NOK Bortetur Etter avtale Donasjoner Valgfritt"},{"location":"om_oss/","title":"Om oss","text":"<p>Forza Arendal er supporterklubben for Arendal Fotball.</p>"},{"location":"om_oss/#historie","title":"Historie","text":"<p>Forza ble grunnlagt vinteren 2014, s\u00e5 dette er den tiende sesong. Det ble grunnlagt av 8-10 personer som p\u00e5 det tidspunktet var med i en gruppering som het Arendal Ultras. Forza oppsto p\u00e5 grunnlag av et \u00f8nske om mer involvering i klubben, i motsetning til Ultras-gruppen, som \u00f8nsket \u00e5 v\u00e6re autonome.</p> <p>Gjennom \u00e5rene har Forza utviklet seg til \u00e5 bli en sentral del av klubbens supporterbase. Medlemmer har bidratt med alt fra tribunearrangementer og tifoer til \u00e5 skape en inkluderende og engasjerende atmosf\u00e6re p\u00e5 kampdag. Forza har ogs\u00e5 v\u00e6rt aktive i \u00e5 bygge broer mellom klubben og supporterne, og har jobbet for \u00e5 styrke fellesskapet rundt Arendal Fotball.</p> <p>I dag er Forza kjent for sitt engasjement, sin kreativitet og sin dedikasjon til klubben. Ti \u00e5r etter oppstarten fortsetter gruppen \u00e5 v\u00e6re en viktig drivkraft for \u00e5 st\u00f8tte laget b\u00e5de p\u00e5 og utenfor banen.</p>"},{"location":"om_oss/#styret","title":"Styret","text":"<p>Styret i Forza Arendal er ansvarlig for den daglige driften av klubben. Styret har ansvar for \u00e5 planlegge og gjennomf\u00f8re arrangementer, samt \u00e5 ivareta klubbens interesser. Styreleder og nestleder er valgt av medlemmene p\u00e5 \u00e5rsm\u00f8tet, mens de \u00f8vrige styremedlemmene er oppnevnt av styret selv. Styret har m\u00f8ter jevnlig for \u00e5 diskutere klubbens drift og fremtidige planer.</p> Rolle Navn Telefon Leder Rune Fone +47 909 86 083 Nesteder Mads Bech-Willumstad +47 947 91 442 Arrangementansvarlig Kathrine Josefsen [^1] +47 950 05 464 Innkj\u00f8p Sondre Iuell Frydenlund [^1] +47 xxx xx xxx <p>For generelle henvendelser, vennligst kontakt oss p\u00e5 e-post: kontakt@forza-arendal.no.</p> <ol> <li> <p>Styremedlem\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"tabell/","title":"Tabell","text":"<p>Her vil du finne informasjon om tabellen i PostNord-ligaen avdeling 2, og hvordan Arendal Fotball ligger an i forhold til de andre lagene i ligaen.</p> Informasjon <p>Denne tabellen er hentet fra PostNord-ligaen avdeling 2 og oppdateres jevnlig. Tabellen viser lagene i ligaen, antall kamper spilt, seire, uavgjorte, tap, m\u00e5l for, m\u00e5l mot og poeng.</p> <p>Tabellene er sist oppdatert: 2025-10-02 19:32:49</p>"},{"location":"tabell/#a-lag-herrer","title":"A-lag Herrer","text":"Plass Lag Kamper Hjemme Borte Total Poeng V U T M\u00e5l V U T M\u00e5l V U T M\u00e5l Diff 1 Sandnes Ulf 21 7 3 0 30 - 4 6 2 3 28 - 18 13 5 3 58 - 22 36 44 2 Sotra 21 7 2 2 31 - 11 5 4 1 13 - 6 12 6 3 44 - 17 27 42 3 Jerv 21 5 3 3 21 - 15 6 1 3 18 - 19 11 4 6 39 - 34 5 37 4 Brattv\u00e5g 21 8 1 2 28 - 17 2 4 4 22 - 23 10 5 6 50 - 40 10 35 5 Arendal 21 5 5 0 28 - 12 2 6 3 15 - 15 7 11 3 43 - 27 16 32 6 Lysekloster 21 5 3 2 15 - 8 3 3 5 15 - 15 8 6 7 30 - 23 7 30 7 FK Eik T\u00f8nsberg 871 21 3 5 2 17 - 14 3 2 6 12 - 20 6 7 8 29 - 34 -5 25 8 Sandviken 21 4 3 3 20 - 16 2 4 5 11 - 24 6 7 8 31 - 40 -9 25 9 Notodden 21 4 2 4 12 - 14 1 7 3 13 - 24 5 9 7 25 - 38 -13 24 10 Brann  2 21 5 2 4 19 - 23 2 0 8 13 - 33 7 2 12 32 - 56 -24 23 11 Vard Haugesund 21 2 6 3 21 - 24 2 4 4 10 - 13 4 10 7 31 - 37 -6 22 12 Tr\u00e6ff 21 4 3 4 18 - 17 1 4 5 8 - 17 5 7 9 26 - 34 -8 22 13 Pors 21 3 4 3 11 - 12 2 3 6 19 - 29 5 7 9 30 - 41 -11 22 14 Fl\u00f8y-Flekker\u00f8y 21 2 4 5 15 - 20 0 2 8 10 - 30 2 6 13 25 - 50 -25 12"},{"location":"tabell/#a-lag-kvinner","title":"A-lag Kvinner","text":"Plass Lag Kamper Hjemme Borte Total Poeng V U T M\u00e5l V U T M\u00e5l V U T M\u00e5l Diff 1 Str\u00f8msgodset 17 6 0 1 29 - 6 8 2 0 35 - 1 14 2 1 64 - 7 57 44 2 Arendal 18 6 1 1 31 - 5 7 1 2 27 - 10 13 2 3 58 - 15 43 41 3 Pors 18 6 1 1 27 - 5 6 2 2 29 - 12 12 3 3 56 - 17 39 39 4 Sn\u00f8gg 18 5 3 1 29 - 10 5 1 3 32 - 17 10 4 4 61 - 27 34 34 5 Flint 18 4 3 2 22 - 18 5 1 3 18 - 13 9 4 5 40 - 31 9 31 6 H\u00f8nefoss BK 2 18 6 0 3 21 - 14 4 1 4 16 - 33 10 1 7 37 - 47 -10 31 7 Randesund 19 6 0 5 29 - 30 2 2 4 8 - 15 8 2 9 37 - 45 -8 26 8 Skarphedin 18 5 1 3 12 - 10 2 0 7 9 - 19 7 1 10 21 - 29 -8 22 9 Konnerud 18 2 0 7 9 - 25 2 1 6 9 - 25 4 1 13 18 - 50 -32 13 10 Fossum /Storm 1 18 2 1 7 11 - 29 2 0 6 8 - 38 4 1 13 19 - 67 -48 13 11 Hei 18 3 1 5 11 - 24 0 2 7 9 - 27 3 3 12 20 - 51 -31 12 12 Gimletroll 1 18 1 2 7 11 - 32 0 0 8 8 - 32 1 2 15 19 - 64 -45 5"},{"location":"blog/","title":"Nyheter","text":"<p>Her vil du finne nyheter om Arendal Fotball og Forza Arendal. Vi oppdaterer jevnlig med informasjon om kamper, arrangementer og annet som skjer i klubben.</p>"},{"location":"blog/2025/04/15/egen-nettside-for-forza-arendal/","title":"Egen nettside for Forza Arendal","text":"<p>Forza Arendal har n\u00e5 f\u00e5tt sin egen nettside, hvor du kan finne informasjon om supporterklubben, arrangementer og mye mer. Bes\u00f8k forzaarendal.no for mer informasjon.</p>"},{"location":"blog/2025/04/30/en-rolig-start/","title":"En rolig start","text":"<p>Etter flere \u00e5r uten en offisiell nettside har det datakyndige Forza-medlemmet Lewi Uberg tatt seg friheten til \u00e5 lage en plattform som forh\u00e5pentligvis kan v\u00e6re med p\u00e5 \u00e5 spre v\u00e5r religion \u2013 nemlig Arendal Fotball.</p> <p>N\u00e5r jeg n\u00e5 har f\u00e5tt muligheten til \u00e5 gj\u00f8re to ting jeg elsker \u2013 \u00e5 prate om Arendal Fotball og sette meg selv i fokus \u2013 er jeg ikke vanskelig \u00e5 be. I tillegg, ved \u00e5 krydre denne usl\u00e5elige kombinasjonen med det man mildt sagt kan kalle patriotiske supporterbriller, kan det ikke bli annet enn oppskriften p\u00e5 suksess.</p> <p>Det kan ikke presiseres kraftig nok at mine synspunkter ikke n\u00f8dvendigvis representerer allmenne synspunkter innad i Forza. M\u00e5let for bloggen er alts\u00e5 \u00e5 v\u00e6re en plattform hvor jeg kan lufte mine tanker rundt Arendal Fotball, supporterkultur og helt sikkert \u00f8vrig graps \"along the way\".</p>"},{"location":"blog/2025/04/30/en-rolig-start/#introduksjon","title":"Introduksjon","text":"<p>S\u00e5, en kjapp introduksjon av meg:</p> <p>Mitt navn er Mads Bech-Willumstad. De siste 14 \u00e5rene har jeg v\u00e6rt fast inventar p\u00e5 Bj\u00f8nnes/Norac stadion, samt en h\u00e5ndfull bortekamper hver sesong. H\u00f8sten 2014 var jeg med p\u00e5 \u00e5 grunnlegge Forza Arendal sammen med en gjeng overivrige Arendal-supportere.</p> <p>I \u00e5revis har jeg hatt en dr\u00f8m om \u00e5 skape tribunekultur i denne fantastiske byen vi kaller Arendal. Dette er ikke en dr\u00f8m jeg har gitt fullstendig opp, men veien til et aktivt supportermilj\u00f8 har nok v\u00e6rt lengre og mer humpete enn hva jeg hadde sett for meg. Men la oss ikke foregripe oss \u2013 dette kommer GARANTERT til \u00e5 bli et innlegg etter hvert.</p> <p>Jeg skal v\u00e6re den f\u00f8rste til \u00e5 innr\u00f8mme at jeg ikke har filla peiling p\u00e5 moderne fotballtaktikk (gi meg 4-4-2!), men jeg forbeholder meg retten til \u00e5 klage n\u00e5r ting g\u00e5r d\u00e5rlig, p\u00e5 lik linje med \u00e5 skryte hemningsl\u00f8st n\u00e5r ting g\u00e5r bra!</p> <p>Til alle dere fem som kommer til \u00e5 lese denne bloggen: Jeg gleder meg, og takk for at dere leser!</p> <p>Heia Arendal!</p>"},{"location":"blog/2025/05/16/arendal-fotball--fra-2024-til-2025-/","title":"Arendal Fotball \u2013 Fra 2024 til 2025 \u26bd","text":""},{"location":"blog/2025/05/16/arendal-fotball--fra-2024-til-2025-/#2024-sesongen-et-ar-med-prvelser-og-potensial","title":"2024 - sesongen \u2013 Et \u00e5r med pr\u00f8velser og potensial","text":"<p>I 2024 endte Arendal p\u00e5 10. plass med 33 poeng etter 26 kamper. Det ble 10 seire, 3 uavgjort og 13 tap. Laget scoret 34 m\u00e5l og slapp inn 41 \u2013 noe som gav en m\u00e5lforskjell p\u00e5 -7.</p> <p>Selv om det var en sesong med mange utfordringer og svingninger i prestasjonene, viste Arendal glimt av hva som bor i laget. Flere kamper ble avgjort p\u00e5 marginer, og innsatsen holdt seg oppe hele veien.</p>"},{"location":"blog/2025/05/16/arendal-fotball--fra-2024-til-2025-/#2025-en-ny-start-og-arendal-viser-styrke","title":"2025 \u2013 En ny start, og Arendal viser styrke!","text":"<p>Etter seks spilte kamper i 2025 har Arendal ikke tapt \u00e9n eneste kamp! Med 1 seier og 5 uavgjorte ligger laget ubeseiret med 8 poeng, kun 4 poeng bak serieleder Notodden. M\u00e5lforskjellen er positiv (+1), og det har blitt scoret 8 m\u00e5l.</p> <ul> <li>Usl\u00e5tt p\u00e5 de f\u00f8rste seks kampene</li> <li>Stabilitet og defensiv forbedring (kun 7 baklengsm\u00e5l \u2013 en klar forbedring fra 2024)</li> <li>Klar fremgang i struktur og mentalitet</li> <li>Poeng i 100 % av kampene \u2013 ingen lag har sl\u00e5tt Arendal!</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/05/16/arendal-fotball--fra-2024-til-2025-/#hva-sier-utviklingen","title":"Hva sier utviklingen?","text":"<p>Poengsnittet er allerede bedre enn i fjor \u2013 og laget har mye \u00e5 g\u00e5 p\u00e5!</p> <p></p>"},{"location":"blog/2025/05/16/arendal-fotball--fra-2024-til-2025-/#oppsummert","title":"Oppsummert:","text":"<p>Arendal er p\u00e5 riktig vei. 2025-sesongen har startet med solid defensiv struktur, sterk lagmoral og poeng i hver eneste kamp. Med litt mer flyt og uttelling p\u00e5 sjansene, kan seirene fort komme i rekke. Dette er et lag som har l\u00e6rt av 2024 \u2013 og som tydelig har skrudd til b\u00e5de bakover og fremover.</p> <p>\ud83e\udd0d\ud83d\udc99 Heia Arendal \u2013 2025 er v\u00e5r sesong!</p>"},{"location":"blog/2025/05/18/aust-agder-derby-p%C3%A5-fotballens-nasjonaldag/","title":"Aust-Agder derby p\u00e5 fotballens nasjonaldag","text":"<p>I \u00e5r, som i fjor, som i 2014, ble vi tildelt en gave fra pampene i NFF: Aust-Agder derby p\u00e5 16. mai. Supporterkulturen i b\u00e5de Arendal og Grimstad har utviklet seg enormt siden det f\u00f8rste oppgj\u00f8ret i 2014.</p> <p>Hvis jeg ikke husker helt feil, var dette kampen hvor Svaberget gjorde \"comeback\" etter flere \u00e5r uten aktivitet. Arendal sin dav\u00e6rende supportergruppe, Arendal Ultras, hadde sin desidert beste kamp med masse syngende supportere.</p> <p>Arendal fikk rundjuling av Jerv, og i neste kamp var man tilbake til kun en h\u00e5ndfull syngende. Jerv rykket opp. Rivaliseringen var virkelig i gang. Mens Arendal tidvis har hatt relativt laber interesse, mye p\u00e5 grunn av d\u00e5rlige resultater, har Jerv p\u00e5 sin side stikk motsatt \u00e5 vise til. \u00c5revis med solide resultater i OBOS-ligaen og en kort visitt til Eliteserien har gitt vanvittig mye gratis p\u00e5 supportersiden.</p> <p>Det var derfor utrolig befriende at vi 16. mai i fjor kunne v\u00e6re s\u00e5pass konkurransedyktige p\u00e5 tribunen. Vi mobiliserte godt, og det ble en fantastisk ramme, som kjapt ble dempet av to kjappe m\u00e5l imot. Arendal kjempet seg tilbake, og frem til Jerv utlignet til 3-3 var det helt ellevill stemning p\u00e5 tribunen. Helt euforisk stemning, og for alle oss som var der, la det grunnlaget for et h\u00e5p om tilsvarende stemning i fremtiden.</p> <p></p>"},{"location":"blog/2025/05/18/aust-agder-derby-p%C3%A5-fotballens-nasjonaldag/#forhapninger-og-forberedelser","title":"Forh\u00e5pninger og forberedelser","text":"<p>Forh\u00e5pningene inn mot \u00e5rets 16. mai har v\u00e6rt h\u00f8ye b\u00e5de p\u00e5 og utenfor banen. Vorspiel og tifo har blitt planlagt god tid i forveien, og \"alle\" har holdt av datoen helt siden terminlisten kom.</p> <p>Dessverre synes jeg begge klubbene, supporterne og avisene kunne v\u00e6rt mye bedre p\u00e5 \u00e5 skape litt blest rundt kampen. Det har v\u00e6rt sv\u00e6rt begrenset med saker relatert til kampen. P\u00e5 en annen side er kanskje dette ikke en kamp man n\u00f8dvendigvis trenger \u00e5 markedsf\u00f8re allverdens?</p> <p>If\u00f8lge NFF var det rett i overkant av 2200 som overv\u00e6ret kampen. Et antall som neppe blir sl\u00e5tt uten en eventuell opprykkskamp for et av de st\u00f8rre lagene.</p> <p></p>"},{"location":"blog/2025/05/18/aust-agder-derby-p%C3%A5-fotballens-nasjonaldag/#kampen","title":"Kampen","text":"<p>Kampen i seg selv var hvert fall ikke like fartsfylt som fjor\u00e5rets 3-3-kamp, men alle som s\u00e5 kampen kan vel v\u00e6re enige om at det var total Arendal-dominans. Kanskje fordi Jerv var forferdelig d\u00e5rlige og spilte Arendal gode, men uansett. Spesielt i f\u00f8rste omgang er det omtrent bare ett lag som spiller ball, og ett som henger fullstendig i tauene.</p> <p>Men m\u00e5lene uteblir, nok en gang. Det m\u00e5 nevnes: For sjette gang i \u00e5r scorer vi kun ett m\u00e5l, og for sjette gang spiller vi uavgjort (inkludert cup). Misforst\u00e5 meg rett, \u00e5 ta med poeng hjem fra Levermyr er utrolig deilig, men statistikken s\u00e5 langt i \u00e5r burde virkelig f\u00e5 noen varsellamper til \u00e5 blinke litt svakt!</p>"},{"location":"blog/2025/05/18/aust-agder-derby-p%C3%A5-fotballens-nasjonaldag/#tribunen","title":"Tribunen","text":"<p>P\u00e5 det utsolgte bortefeltet var det ogs\u00e5 total dominans! Deilig tifo, masse pyro og fantastisk stemning! Her viser Arendalsfolket hva som er potensialet.</p> <p></p> <p>Dagens deiligste \u00f8yeblikk kommer fra Aleksander Opsahl. Nei, ikke scoringen hans, men feiringen. N\u00e5r han klatrer opp den tre meter h\u00f8ye veggen for \u00e5 feire med supporterne i et hav av bluss. Et ikonisk \u00f8yeblikk, som neppe blir glemt med det f\u00f8rste!</p>"},{"location":"blog/2025/05/18/aust-agder-derby-p%C3%A5-fotballens-nasjonaldag/#oppsummering","title":"Oppsummering","text":"<p>Ting tatt i betraktning har jeg nok helt urealistiske forh\u00e5pninger til tribunekulturen her i Aust-Agder. Det oser ikke VIF-LSK over disse kampene, men det er nok til \u00e5 v\u00e6re de feteste kampene i PostNord-ligaen, det skal vi ta med oss!</p>"},{"location":"blog/2025/05/21/f%C3%B8r-kampen-mot-brann-2/","title":"F\u00f8r kampen mot Brann 2","text":"<p>N\u00e5 er det ingen tvil, Arendal m\u00e5 vinne. Hvis man ikke vinner denne kampen, s\u00e5 har man alts\u00e5 spilt 7 kamper med kun 1 seier. Det er ikke godt nok.</p> <p>Selv med seier i denne kampen, t\u00f8r jeg argumentere for at sesongstarten har v\u00e6rt under pari. Det er riktignok flere lyspunkter \u00e5 ta med seg. Den mest \u00e5penbare er at vi er ubeseiret. Noe annet som er sv\u00e6rt positivt i Arendals \u00f8yne, er at ingen lag har rykket voldsomt i fra. Forel\u00f8pig er Brann 2, som ikke kan rykke opp, og nyopprykkede Sandviken i toppen. Samtidig er det neppe \u00e5 forvente at Notodden kjemper helt i toppen ut sesongen. Men er det en ting til divisjonen har l\u00e6rt oss, det kommer alltid overraskelser!</p> <p>Det skiller faktisk kun 3 poeng mellom de tre sp\u00e5dde opprykkskandidatene, s\u00e5 gitt at man faktisk skulle begynne \u00e5 vinne noen kamper, s\u00e5 er det absolutt muligheter til \u00e5 dra fra.</p> <p>De neste 5 kampene kan vise seg \u00e5 v\u00e6re en n\u00f8kkelperiode. Arendal har f\u00f8lgende motstandere:</p> <ul> <li>Nevnte Brann 2</li> <li>Nyopprykkede Sandviken (begge to ligger foran Arendal i skrivende stund)</li> <li>Brattv\u00e5g</li> <li>Lysekloster</li> <li>Vard Haugesund (alle tre blant de 5 nederste lagene)</li> </ul> <p>Det er alts\u00e5 gode muligheter for 15 poeng de neste 5.</p> <p>Men f\u00f8rst m\u00e5 man sl\u00e5 et knallsterkt Brann 2. Et lag som slo Arendal p\u00e5 Norac i fjor. Man er riktignok noks\u00e5 heldige i den grad at f\u00f8rste laget spiller kamp samtidig. Det kommer dermed neppe noen f\u00f8rstelagsspillere til Arendal. Men man skal ikke kimse av det laget uansett.</p>"},{"location":"blog/2025/05/21/f%C3%B8r-kampen-mot-brann-2/#en-statistisk-kuriositet","title":"En statistisk kuriositet","text":"<ul> <li>Arendal ligger p\u00e5 nest siste plass i form av scorede m\u00e5l, med kun 8 m\u00e5l p\u00e5 6 kamper.</li> <li>Brann 2 p\u00e5 sin side, er det laget i avdelingen med flest m\u00e5l, med hele 17.</li> <li>Hvis man ser p\u00e5 innslupne m\u00e5l er det mer positivt for Arendal. Det er kun 1 lag i avdelingen som har sluppet inn f\u00e6rre m\u00e5l (7).</li> <li>Brann 2 p\u00e5 sin side har sluppet inn hele 15. Det blir alts\u00e5 ofte m\u00e5lrike kamper n\u00e5r Brann 2 spiller. Riktignok har alle kampene endt med kun 1 m\u00e5l seier.</li> <li>Arendal har kun scoret mer enn 1 m\u00e5l i en kamp, mot Sandnes Ulf, og da var det 2 straffem\u00e5l.</li> <li>Arendal har kun scoret maks 1 m\u00e5l i aktivt spill.</li> <li>Arendal har spilt 6 av 7 kamper uavgjort (inkludert cup), hvorav 5 av disse har endt 1-1.</li> <li>Den ene seieren de har, var en 1-0 seier.</li> </ul> <p>Det er alts\u00e5 ikke s\u00e5 vanskelig \u00e5 skj\u00f8nne hvor skoen trykker.</p> <p>La oss h\u00e5pe p\u00e5 en forl\u00f8sende seier mot rekruttene fra Bergen.</p> <p>Drit i avsluttende runde i PL og full runde i Eliteserien, det er p\u00e5 Norac stadion det gjelder s\u00f8ndag klokken 18:00!</p>"},{"location":"blog/2025/05/25/status-og-veien-mot-opprykk-2025/","title":"Status og Veien mot Opprykk 2025","text":""},{"location":"blog/2025/05/25/status-og-veien-mot-opprykk-2025/#status-etter-7-serierunder","title":"Status etter 7 serierunder","text":"<p>Etter 7 spilte runder i PostNord-ligaen avd. 1, er det fortsatt helt \u00e5pent i toppen. Arendal st\u00e5r med f\u00f8lgende:</p> <ul> <li>2 seire, 5 uavgjort, 0 tap</li> <li>M\u00e5lscore: 14\u20138</li> <li>Totalt: 11 poeng</li> <li>Plassering: 6. plass</li> <li>Poengsnitt: 1,57 poeng per kamp</li> </ul> <p>Det er kun 1 poeng opp til serieleder Sotra (12 poeng), s\u00e5 tabellen er ekstremt tett. Det gir h\u00e5p \u2013 men ogs\u00e5 press \u2013 p\u00e5 veien videre.</p>"},{"location":"blog/2025/05/25/status-og-veien-mot-opprykk-2025/#hva-kreves-for-opprykk","title":"Hva kreves for opprykk?","text":"<p>I PostNord-ligaen er det kun laget som vinner avdelingen (1. plass) som rykker direkte opp til OBOS-ligaen. Ingen kvalik for 2. plass.</p> <p>Vi har analysert de siste 5 fulle sesongene:</p> \u00c5r Opprykkslag Poeng Snitt 2023 Egersund 70 2,69 2022 Moss 64 2,46 2021 Kongsvinger 69 2,65 2019 Grorud 57 2,19 2018 Viking 2 / KFUM ~59 ~2,27 <p>Snittet for opprykk ligger p\u00e5 ca. 64 poeng / 2,45 per kamp.</p>"},{"location":"blog/2025/05/25/status-og-veien-mot-opprykk-2025/#hva-betyr-det-for-arendal","title":"Hva betyr det for Arendal?","text":"<ul> <li>Med 11 poeng etter 7 kamper, har vi 1,57 i snitt.</li> <li>Det gir ca. 41 poeng hvis snittet fortsetter \u2013 ikke nok for opprykk.</li> <li>For \u00e5 n\u00e5 64 poeng m\u00e5 vi ta 53 poeng p\u00e5 de siste 19 kampene:</li> <li>F.eks. 17 seire, eller 16 seire + 1 uavgjort</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/05/25/status-og-veien-mot-opprykk-2025/#veien-videre-dette-ma-til","title":"Veien videre \u2013 dette m\u00e5 til","text":"<ol> <li>Vinne oftere \u2013 s\u00e6rlig p\u00e5 bortebane</li> <li>0 borteseire hittil, men 3 uavgjort \u2013 her er det poeng \u00e5 hente!</li> <li>Sl\u00e5 topp 5-lagene</li> <li>Direktedueller mot Sotra, Sandnes Ulf, Notodden, Jerv og Brann 2 er avgj\u00f8rende.</li> <li>Holde defensiven solid</li> <li>Kun 8 baklengsm\u00e5l p\u00e5 7 kamper \u2013 blant de beste i ligaen.</li> <li>Unng\u00e5 feilskj\u00e6r mot bunnlag</li> <li>Vi m\u00e5 hente maks poeng i kamper vi \u201cskal\u201d vinne.</li> </ol>"},{"location":"blog/2025/05/25/status-og-veien-mot-opprykk-2025/#kommende-nkkelkamp","title":"Kommende n\u00f8kkelkamp","text":"<ul> <li>1. juni: Borte mot Sandviken (ligger rett bak oss)</li> <li>Etter det: Brattv\u00e5g, Lysekloster, Vard \u2013 lag p\u00e5 nedre halvdel. Dette er mulighet for en seiersrekke.</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/05/25/status-og-veien-mot-opprykk-2025/#konklusjon","title":"Konklusjon","text":"<p>Opprykk er absolutt innen rekkevidde, men krever at Arendal l\u00f8fter seg ytterligere. Tabellen er tett, og \u00e9n god periode kan l\u00f8fte klubben helt til topps. Alt \u00e5 spille for \u2013 og vi har kvalitetene som trengs.</p>"},{"location":"blog/2025/05/26/oppsummering-runde-7/","title":"Oppsummering runde 7","text":"<p>Nok en runde i 2. Divisjon og nok en spinnvill runde. 6 av 7 kamper har 3 m\u00e5l eller mer i seg. Et snitt p\u00e5 5 m\u00e5l i hver kamp. Da har man samtidig en kamp som ender 0-0! Det er sm\u00e5spr\u00f8tt.</p> <p>Det som ogs\u00e5 er sm\u00e5spr\u00f8tt, er hvor utrolig jevn denne avdelingen er:</p> <ul> <li>Fra f\u00f8rste plass til sjuende plass skiller det 1 poeng.</li> <li>Det skiller 6 poeng fra direkte opprykk til direkte nedrykk.</li> <li>Til sammenligning har lederen av Postnord avdeling 2 6 poeng mer enn lederen i v\u00e5r avdeling.</li> </ul> <p>Ingen har rykket fra, ingen har imponert voldsomt. Kanskje utenom Sotra, men det er nok mer en overraskelse enn noe annet.</p> <p>Sandnes Ulf, som var sp\u00e5dd \u00e5 valse gjennom avdelingen, klarer kun uavgjort hjemme mot et svakt Lysekloster. Jerv scorer nok en gang laaangt inne i overtiden og p\u00e5f\u00f8rer Notodden \u00e5rets f\u00f8rste tap. Dette gj\u00f8r at Jerv har hentet 3 poeng dypt inne i overtiden p\u00e5 2 kamper. Det gj\u00f8r ogs\u00e5 at Arendal er det eneste laget som er ubeseiret i \u00e5rets Postnord. Uten sammenligning, er det kun Arendal, Lillestr\u00f8m og \u00c5lesund som er ubeseiret i norsk toppfotball.</p>"},{"location":"blog/2025/05/26/oppsummering-runde-7/#en-forlsende-seier","title":"En forl\u00f8sende seier?","text":"<p>Finnes det et mer brukt sitat i norsk fotball enn \"En forl\u00f8sende seier\"? Samma kan det v\u00e6re, for jeg h\u00e5per virkelig at det er nettopp det!</p> <p>Som alltid var jeg sm\u00e5nerv\u00f8s f\u00f8r kampen. Det rekruttlaget til Brann er kruttsterkt og skal absolutt ikke kimses av. De kommer til \u00e5 skape tr\u00f8bbel mot samtlige lag.</p> <p>Det var derfor helt utrolig deilig at Martin Ramsland scorer det som m\u00e5 v\u00e6re, frem til da, tidenes raskeste m\u00e5l p\u00e5 Bj\u00f8nnes. En skikkelig m\u00e5lsnik-scoring og n\u00f8yaktig hva jeg har etterlyst etter de f\u00f8rste kampene.</p> <p>Andreas \u00d8sterud scoret 2-0 kort tid etter. N\u00e5r Brann 2 scorte en perle ble jeg sm\u00e5nerv\u00f8s, men Andreas \u00d8sterud og Julius Myrbakk vet hva som skal til for \u00e5 roe nervene mine og drepte kampen ganske raskt. Arendal leder 4-1 etter 26 min.</p> <p>Martin Ramsland var ikke forn\u00f8yd med sin rekord p\u00e5 24 sekunder for f\u00f8rste m\u00e5l og valgte \u00e5 starte andre omgang med \u00e5 score etter 17 sekunder. Jeg var s\u00e5pass sjokket og i vanntro at jeg glemte \u00e5 juble et par sekunder.</p> <p>Rasmus L\u00f8vseth setter elegant 6-1 og det blir ogs\u00e5 sluttresultatet. Arendal scorer nesten like mange m\u00e5l i denne kampen, som de har gjort i de foreg\u00e5ende 6. Det kunne fort ha blitt flere ogs\u00e5. Bergensene ble valset over og som Arendal Fotball s\u00e5 pent sier det: \"De ble sendt hjem som slakt\".</p> <p>Vi fikk ogs\u00e5 en del hyggelige gjensyn med flere som kommer tilbake fra skader, noe som gj\u00f8r programmet frem mot sommeren relativt overkommelig.</p>"},{"location":"blog/2025/05/26/oppsummering-runde-7/#publikum-og-stemning-pa-stadion","title":"Publikum og stemning p\u00e5 stadion","text":"<p>Man kan godt v\u00e6re negativ til hvor mange som m\u00f8tte opp p\u00e5 stadion. Oppgitt antall er 350 tilskuere. Det hadde v\u00e6rt en sann glede hvis det var mye mer folk enn det.</p> <p>Samtidig syntes jeg vi skal hylle de 350 som faktisk gidder \u00e5 reise p\u00e5 kamp for \u00e5 se niv\u00e5 3 av Norsk fotball. F\u00f8rst og fremst var det meldt en helsikes regnv\u00e6r. For det andre var det avslutende runde i Engelsk Fotball. Vi vet jo (dessverre) at Engelsk fotball st\u00e5r forferdelig sterkt her i byen.</p> <p>Etterhvert som Arendal, forh\u00e5pentligvis, etablerer seg som en opprykkskandidat, s\u00e5 tror jeg det vil bli ganske mye folk p\u00e5 kampene!</p> <p>Jeg syntes for\u00f8vrig at Forza leverer knallsterkt denne kampen og det er utrolig hyggelig \u00e5 se opptil flere nye ansikter p\u00e5 feltet!</p>"},{"location":"blog/2025/06/01/arendal-fotball-satser-p%C3%A5-lokalfotballen/","title":"Arendal Fotball satser p\u00e5 lokalfotballen!","text":"<p>Arendal Fotball \u00f8nsker \u00e5 knytte sterkere b\u00e5nd til klubbene i n\u00e6romr\u00e5det \u2013 og det gj\u00f8r de ved \u00e5 dedikere flere hjemmekamper til lokale breddeklubber! \u26bd\ud83d\udc4f</p> <p>Som trener for Myra Gutter 12 (2013-kullet) er jeg utrolig stolt over at v\u00e5rt lag skal v\u00e6re ballhentere n\u00e5r Arendal m\u00f8ter Vard Haugesund fredag 13. september \ud83d\uddd3\ufe0f</p> <p>S\u00e5 m\u00e5 ogs\u00e5 nevne at Myra G13 (2012-kullet) i g\u00e5r vant A sluttspillet i N\u00f8rhalne Cup i Danmark mot Lyn Elite \ud83d\ude0d\ud83d\udc9a</p> <p>Jeg hadde en veldig fin samtale med Julius Myrbakk i Arendal Fotball for noen dager siden, og han kunne fortelle at kampen 13. september blir dedikert til Myra Fotball! Den vil bli kjent som Myra-kampen \u2013 en ekte hyllest til klubben v\u00e5r \ud83d\udc9a\ud83e\udd0d\ud83d\udc99</p> <p>Flere klubber i n\u00e6romr\u00e5det vil ogs\u00e5 f\u00e5 denne muligheten ved andre hjemmekamper utover sommeren og h\u00f8sten, men jeg er ekstra stolt over at Myra som jeg trener f\u00e5r denne anledningen! \ud83d\ude4c</p> <p>Dette skjer:</p> <ul> <li>\ud83c\udf9f\ufe0f Gratis inngang for alle som stiller i klubbeffekter fra Myra eller MUIL</li> <li>\ud83c\udf81 Automatisk med i trekning av flotte premier</li> <li>\u26bd Pausekonkurranse der Myra kan vinne 5000 kr til klubbkassa</li> <li>\ud83e\udde4 Ballhentere fra Myra G12</li> <li>\ud83d\uddde\ufe0f Kampen profileres i Agderposten og Arendal Fotballs egne kanaler</li> <li>\ud83e\udd73 G\u00f8yale konkurranser for klubben og publikum</li> <li>\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udcbc Klubbleder inviteres til VIP-omr\u00e5det for \u00e5 presentere Myra og det viktige arbeidet klubben gj\u00f8r for lokalmilj\u00f8et.</li> </ul> <p>Dette er en fantastisk mulighet til \u00e5 vise frem bredden og fellesskapet som finnes i lokalfotballen. Vi h\u00e5per mange fra Myra \u2013 og alle andre supportere \u2013 tar turen for \u00e5 skape stemning og st\u00f8tte b\u00e5de Arendal og Myra denne dagen!</p> <p>Sett av datoen \u2013 dette blir stort! \ud83d\udc99</p>"},{"location":"blog/2025/06/02/oppsummering-runde-8/","title":"Oppsummering runde 8","text":"<p>Hva skal man si? Finnes det et tryggere spill enn Arendal uavgjort og 1-1 p\u00e5 bortebane? Historien gjentar seg gang p\u00e5 gang, man spiller egentlig en ganske god kamp, men man klarer kun \u00e5 f\u00e5 med seg 1 poeng p\u00e5 bortebane. I \"f\u00f8r\" runden innlegget (som aldri ble publisert pga litt ulike \u00e5rsaker) skrev jeg f\u00f8lgende: Selv om man ikke n\u00f8dvendigvis M\u00c5 vinne denne kampen, s\u00e5 syntes jeg man burde. Det mener jeg fremdeles at man burde ha gjort. Et lag av Arendal sitt kaliber burde sl\u00e5 et nyoppryket breddelag, men slik kampen utformet seg, s\u00e5 er man kanskje heldig at man f\u00e5r med seg et poeng. Det er tross alt et m\u00e5l 6 minutter p\u00e5 overtid som gj\u00f8r at man ikke g\u00e5r p\u00e5 \u00e5rets f\u00f8rste nederlag. I praten jeg hadde med Vegard Hansen f\u00f8r kampen, forespeilet jeg han n\u00f8yaktig det jeg skriver over. Da svarte han f\u00f8lgende: Dere som supportere kan si hva dere vil. Men jeg ser p\u00e5 det som en t\u00f8ff bortekamp mot en fysisk sterk motstander. Vegard fikk irriterende rett, men det er kanskje derfor han er fotballtrener og jeg er talentl\u00f8s hva gjelder taktikk!</p>"},{"location":"blog/2025/06/02/oppsummering-runde-8/#laget-som-nekter-a-tape","title":"Laget som nekter \u00e5 tape","text":"<p>Sandviken traff fors\u00e5vidt godt p\u00e5 kampplanen, de skal gj\u00f8re livet surt for Arendal i en hver situasjon. De gikk knallhardt til i enhver duell fra f\u00f8rste spark p\u00e5 ballen og klarer for alt det er hvert \u00e5 stykke opp kampen. Jeg opplever spesielt den f\u00f8rste halvtimen som sv\u00e6rt rotete og dette skal Sandviken ha \u00e6ren for. N\u00e5r Sandviken drar frem sitt \"hemmelige\" v\u00e5pen, satt jeg nesten kamferdropset i halsen. Det var en kraft i det innkastet at jeg aldri har sett p\u00e5 maken, det er flaks at Oppsahl ikke m\u00e5tte ut med hjernerystelse! Hadde det ikke v\u00e6rt for at jeg s\u00e5 han kastet ballen, s\u00e5 hadde jeg trodd det var skudd fra en potetkanon! Sandviken kommer ut til andre omgang, med en oppvisning av moderne fotball jeg har et utrolig ambivalent forhold til. De brukte enhver mulighet til \u00e5 f\u00e5 tiden til \u00e5 g\u00e5, v\u00e6re seg innkast, utspark, frispark, spillere som fikk krampe, men holdt 30 minutter til, hva enn det m\u00e5tte v\u00e6re. P\u00e5 en side s\u00e5 dreper det gleden av kampen fullstendig og de klarer p\u00e5 alle m\u00e5ter \u00e5 gj\u00f8re kampen drit \u00e5 se p\u00e5. P\u00e5 en annen side kan man ikke annet enn \u00e5 hylle kynismen som blir fremvist! Men, det er et enormt men. N\u00e5r de p\u00e5 toppen av det, nekter Arendal \u00e5 l\u00e5ne banen dagen f\u00f8r, samt at de skrur p\u00e5 vanningsanlegget under oppvarming, s\u00e5 blir det bare pill r\u00e5ttent. En klubb blottet for integritet og det er kanskje derfor jeg er ganske bitter at de nesten f\u00e5r med seg 3 poeng.</p> <p>For \u00e5 se positivt p\u00e5 det, Arendal er n\u00e5 1 av 2 lag i toppfotballen i Norge, som er ubeseiret etter at Reka's \u00c5luesund tapte mot Ranheim.</p> <p>Positivt er ogs\u00e5 formen damelaget i! Etter \u00e5 ha banket Skarphedin 5-0 klatrer de til 4. Plass p\u00e5 tabellen med 20-4 i m\u00e5lforskjell. 14 \u00e5r (!!) gamle Hannah Damsgaard scorte nok en gang, et vakkert m\u00e5l som s\u00e5dan. For en juvel Arendal har her!</p>"},{"location":"blog/2025/06/02/oppsummering-runde-8/#vrige-kamper","title":"\u00d8vrige kamper","text":"<p>Sotra fosser p\u00e5 videre! Det er intet mindre enn imponerende hva Renate Blindheim f\u00e5r til i Sotra, med sv\u00e6rt begrensede midler. Jeg hadde en prat med Koko, som var klokkeklar p\u00e5 Sotra er en outsider i toppen.</p> <p>Fl\u00f8y var utrolig n\u00e6rme \u00e5 komme seg vekk fra siste plassen, men snublet med 10 minutter igjen \u00e5 spille. Arendal legende Preben Skeie scorte det f\u00f8rste m\u00e5let for Fl\u00f8y.</p> <p>Den store overraskelsen denne runden kom fra Levermyr. Ikke n\u00f8dvendigvis at Jerv tapte, man begynner nemlig \u00e5 bli vandt til at de ikke klarer \u00e5 vinne p\u00e5 hjemmebane. 0-2-2 i kamper og 4-7 i m\u00e5lforskjell er en skremmende statistikk for et lag som skal kjempe i toppen. Den er faktisk s\u00e5 d\u00e5rlig at Lars Bohinen valgte \u00e5 trekke seg som trener etter tapet mot Sandnes Ulf. Samtidig f\u00e5r Svaberget krass kritikk for \u00e5 ha sunget et eller annet dommer, helvete og Arendal. S\u00e5pass m\u00e5 man t\u00e5le!</p>"},{"location":"blog/2025/06/05/f%C3%B8r-runde-9-brattv%C3%A5g-h--eksklusivt-intervju/","title":"F\u00f8r runde 9 (Brattv\u00e5g H) &amp; eksklusivt intervju","text":"Forza <p>Vi har et eksklusivt intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p> <p>Du trodde kanskje helgens h\u00f8ydepunkt kommer fredag klokken 20:45 da Norge tar imot Italia i det som, etter alle solemerker, kan bli Norges billett til VM. Vel, tro om igjen! S\u00f8ndag klokken 13:00 tar Arendal imot Brattv\u00e5g til dyst i det som har vist seg \u00e5 v\u00e6re landets mest jevne liga.</p> <p>Dette kommer trolig til \u00e5 bli en underholdene kamp:</p> <ul> <li>Arendal har startet bra p\u00e5 hjemmebane og ligger p\u00e5 2. plass p\u00e5 hjemmebane-tabellen med 2-2-0</li> <li>Arendal scorer i snitt 2,75 m\u00e5l p\u00e5 hjemmebane</li> <li>Brattv\u00e5g p\u00e5 sin side slipper inn 2,75 m\u00e5l i snitt</li> <li>N\u00e5r Arendal og Brattv\u00e5g m\u00f8tes scores det i snitt 4 m\u00e5l, hvor Brattv\u00e5g har vunnet 4 og Arendal 2 ganger.</li> </ul> <p>Jeg skal ikke legge skjul p\u00e5 at jeg var noks\u00e5 skuffet over at det ikke ble seier over Sandviken (Som man kan lese i forrige rundeoppsummering), selv om jeg i retrospekt burde v\u00e6re forn\u00f8yd med et poeng, med tanke p\u00e5 at man l\u00e5 under til langt p\u00e5 overtid. Til tross for litt sure poengtap er det kun 3 poeng opp til toppen. Som jeg har nevnt flere ganger, s\u00e5 tror jeg det f\u00f8rste laget til \u00e5 sy sammen en seiersrekke vil v\u00e6re det laget som rykker opp. Et Brattv\u00e5g lag som har sluppet inn flest m\u00e5l i avdeling (likt som Fl\u00f8y), M\u00c5 man sl\u00e5 p\u00e5 hjemmebane hvis man skal v\u00e6re blant de beste i avdelingen.</p> <p> </p> <p>Trykk p\u00e5 bildet under for \u00e5 kj\u00f8pe billett til kampen:</p> <p> </p> <p></p>"},{"location":"blog/2025/06/05/f%C3%B8r-runde-9-brattv%C3%A5g-h--eksklusivt-intervju/#vrige-kamper","title":"\u00d8vrige kamper","text":"<p>Jerv f\u00e5r en veldig t\u00f8ff bortekamp mot et h\u00f8ytflyvende Sotra. Renate Blindheims lag har kun sluppet inn 7 m\u00e5l, som er desidert minst i avdelingen. Jerv p\u00e5 sin side er det laget som topper bortebane-tabellen med 3 seire og 1 uavgjort. Det blir ogs\u00e5 spennende \u00e5 se p\u00e5 hvordan responsen er etter at Bohinen trakk seg tidligere i uken. Jeg h\u00e5per naturligvis Arendalvenn Koko kan filleriste Jerv. For \u00e5 sitere han:\"Forza hater Jerv, s\u00e5 da gj\u00f8r jeg det og!\"</p> <p>Brann 2 skal til Notodden, som ogs\u00e5 har startet sesongen over all forventning. Man ser muligens antydning til at ting g\u00e5r hakket tr\u00e5ere, ettersom laget har 0-2-1 p\u00e5 de 3 siste kampene. Det er ferie for Brann A-lag, s\u00e5 det er jo naturligvis litt usikkerhet, hvordan lag de stiller med. Vil A-lagsspillerne f\u00e5 helt fri eller er det fare for at de sender noen etablerte spillere til Notodden?</p> <p>Sandes Ulf reiser til Haugesund, som etter en litt tr\u00e5 start, har f\u00e5tt skikkelig fart p\u00e5 sakene og har ikke tapt p\u00e5 de siste 5. Selv om de ligger p\u00e5 8. plass er det bare 4 poeng opp til f\u00f8rste, og med seier her vil det kun v\u00e6re 1 poeng opp til Sandnes Ulf. Sandnes p\u00e5 sin side, viser seg \u00e5 kanskje ikke v\u00e6re s\u00e5 enorme favoritter som folk skulle ha det til f\u00f8r sesongen. Laget som slapp inn nesten 100 m\u00e5l i Obos i fjor har slitt med \u00e5 imponere voldsomt og skal prise seg lykkelige over Ole Sebastian Sundgot som har startet sesongen med 10 m\u00e5l p\u00e5 de 8 f\u00f8rste.</p>"},{"location":"blog/2025/06/05/f%C3%B8r-runde-9-brattv%C3%A5g-h--eksklusivt-intervju/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"<p>Jeg fikk en prat med Vegard Hansen tidligere i uken, og her er hva han hadde \u00e5 si:</p>    Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/06/08/oppsummering-runde-9-brattv%C3%A5g-h/","title":"Oppsummering runde 9 (Brattv\u00e5g H)","text":"<p>F\u00f8lgende var innledning p\u00e5 forrige ukes oppsummering: \"Hva skal man si? Finnes det et tryggere spill enn Arendal uavgjort\" Jeg velger likegodt \u00e5 bruke samme innledning denne uken ogs\u00e5.</p> <p>Jeg sitter egentlig igjen med mange av de samme tankene som forrige uke, og for \u00f8vrig store deler av sesongen, at det er skuffende at man ikke klarer \u00e5 vippe kampen i sin fav\u00f8r. Samtidig viser det stor vilje og p\u00e5gangsmot fra spillerne som kommer tilbake fra 1-3. Med det sagt, synes jeg nok at de to f\u00f8rste m\u00e5lene Brattv\u00e5g scorer er litt for enkle.</p> <p>Men med tanke p\u00e5 hvor utrolig n\u00e6rme de var \u00e5 score et par ganger, var det kanskje fortjent. Spesielt en sjanse like etter pausen \u2013 vi er griseheldige som ikke havnet under 4-1 i dag.</p> <p>Nok en gang viser Vegard Hansen hvorfor han er trener, mens jeg st\u00e5r og gauker p\u00e5 tribunen. Jeg meldte f\u00f8r kampen at Arendal burde vinne ganske greit, mens VH var litt mer nykter i sin vurdering. Man kan se f\u00f8r-runden intervjuet, hvor han forventer et spillende lag med god ballkontroll. Og det fikk vi virkelig \u2013 til tider ble jeg utrolig imponert over banespillet deres. De spilte faktisk sv\u00e6rt underholdende fotball! Hadde de v\u00e6rt like gode til \u00e5 forsvare seg som de var til \u00e5 trille ball, tror jeg de hadde v\u00e6rt ganske sikkert i toppen av avdelingen.</p> <p>Ideen om \u00e5 dedikere kamper til breddeklubbene synes jeg er et kjempebra initiativ for \u00e5 f\u00e5 folk p\u00e5 stadion. At en hel delegasjon med forskjellige \u00d8yestad-lag velger \u00e5 komme opp p\u00e5 Forza-feltet, legger ogs\u00e5 grunnlaget for en god stemning gjennom kampen. Det er veldig bra at flere \u00e5rv\u00e5kne tribunevandrere griper sjansen og deler ut flagg for \u00e5 optimalisere stadionopplevelsen for de unge lovende. Kanskje det tenner en gnist som tribunekulturen kan h\u00f8ste fruktene av p\u00e5 sikt.</p> <p>Til sist vil jeg gjerne dedikere et par ord til Aleksander Opsahl. FOR EN SPILLER! Midtstopper, back, ving, spiss \u2013 hva kan ikke den gutten spille? Ikke bare blir han flyttet rundt underveis i kampen p\u00e5 grunn av skader, men jeg synes ogs\u00e5 han gj\u00f8r en utrolig god jobb. Hadde det ikke v\u00e6rt for \u00d8sterud som scoret to m\u00e5l, mener jeg Opsahl hadde v\u00e6rt en soleklar kandidat til BB.</p>"},{"location":"blog/2025/06/08/oppsummering-runde-9-brattv%C3%A5g-h/#vrige-kamper","title":"\u00d8vrige kamper","text":"<p>Vard Haugesund fortsetter \u00e5 vise s\u00e6rdeles god form og klarer \u00e5 karre til seg et uavgjort resultat mot Sandnes Ulf. Sandnes Ulf trodde nok de hadde sikret alle tre poengene da de scoret 2-1 p\u00e5 overtid (90+3), men Vard kjempet videre og utlignet p\u00e5 90+6. Vard hadde ogs\u00e5 to gigantiske sjanser til \u00e5 score f\u00f8r Sandnes Ulf satte sitt 2-1 m\u00e5l.</p> <p>I kampen mellom Sotra og Jerv, klarer det trenerl\u00f8se laget fra Grimstad \u00e5 slippe inn m\u00e5l etter 2 minutter. M\u00e5lscorer? Jo, Grimstadgutt Lars Kilen. Hvem er den f\u00f8rste som er borte for \u00e5 feire? \"Arendalsgutt\" Koko! Sotra fosser videre i motsetning til Jerv, som er n\u00e6rmere nedrykk enn opprykk. Huff, s\u00e5 synd!</p>"},{"location":"blog/2025/06/13/f%C3%B8r-runde-10-lysekloster-b/","title":"F\u00f8r runde 10 (Lysekloster B)","text":"Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p> <p>S\u00f8ndag 15.06 kl. 17:30 sparkes oppgj\u00f8ret mellom Lysekloster og Aust-Agders stolthet i gang.</p> <p>Lysekloster er neppe forn\u00f8yd med sesongstarten og ligger helt sist i avdelingen med fattige 6 poeng. B\u00e5de Norsk Fotball og Agderposten har sp\u00e5dd Lysekloster p\u00e5 4. plass. Det samsvarer med ambisjonsniv\u00e5et til det hardtsatsende laget, som endte p\u00e5 5. plass i fjor. Lysekloster har beholdt store deler av elleveren som var med og utfordret til kvalikplass i fjor, blant annet rygenegutten Ole Marius H\u00e5bestad. Det ble to t\u00f8ffe m\u00f8ter mot Lysekloster i fjor, da Arendal tapte henholdsvis 1\u20133 og 1\u20132.</p> <p>Per n\u00e5 har Arendal et poengsnitt p\u00e5 1,4 \u2013 0,1 h\u00f8yere enn snittet fra fjor\u00e5rssesongen, hvor laget var to poeng unna nedrykk. Det sier kanskje noe om hvor jevn denne avdelingen er, ettersom det er like langt til direkte opprykk som til direkte nedrykk, og Arendal ligger p\u00e5 4. plass. Man begynner n\u00e5 \u00e5 se en antydning til en luke, hvor Sotra ligger alene p\u00e5 toppen. Det er derfor sv\u00e6rt viktig at Arendal tar med seg 3 poeng mot tabelljumboen.</p> <p>Men det blir ikke enkelt:</p> <ul> <li>Samtlige bortekamper for Arendal har endt 1\u20131, med en m\u00e5lstatistikk p\u00e5 4\u20134.</li> <li>Lysekloster har ogs\u00e5 4\u20134 i m\u00e5lstatistikk, men det er p\u00e5 hjemmebane.</li> </ul> <p>Det lukter alts\u00e5 ikke m\u00e5lkalas av dette oppgj\u00f8ret. Desto viktigere er det \u00e5 unng\u00e5 \u00e5 slippe til sjanser i samme grad som mot Brattv\u00e5g, hvor et par av m\u00e5lene kom p\u00e5 altfor enkelt vis.</p> <p>Heldigvis ser det ikke ut til at skaden til Helgesen er langvarig, og Vegard Hansen bekreftet at han etter alle solemerker blir med i troppen som reiser til Os.</p> <p>Det er ogs\u00e5 verdt \u00e5 merke seg at Lysekloster topper statistikken for r\u00f8de kort (3) og ligger p\u00e5 5. plass for gule kort (16). Hvis dette skulle utvikle seg til \u00e5 bli en t\u00f8ff kamp, har Arendal to meget sentrale spillere p\u00e5 3 gule: Hulqvist og Opsahl.</p>"},{"location":"blog/2025/06/13/f%C3%B8r-runde-10-lysekloster-b/#vrige-kamper","title":"\u00d8vrige kamper","text":"<p>Vi f\u00e5r en godbit allerede fredag kveld med Brann 2 \u2013 Sotra. Brann 2 har ikke tapt p\u00e5 hjemmebane og har scoret i snitt 3 m\u00e5l per kamp. Sotra p\u00e5 sin side har ikke tapt p\u00e5 bortebane og har kun sluppet inn 1 m\u00e5l p\u00e5 4 kamper. Det er fortsatt pause i Eliteserien, s\u00e5 det blir spennende \u00e5 se hva slags lag Brann stiller med her.</p> <p>Eik T\u00f8nsberg reiser til Levermyr p\u00e5 l\u00f8rdag for \u00e5 gi Kjell Andre Thu en vanskelig start som Jerv-trener. Mannen som gjorde en mirakul\u00f8s jobb i Egersund sa f\u00f8lgende etter sin f\u00f8rste trening: \"Sjokkerende d\u00e5rlig.\" Jerv har fortsatt ikke vunnet p\u00e5 hjemmebane \u2013 og jeg h\u00e5per selvsagt at de ikke gj\u00f8r det denne gangen heller! Heia EIK!</p> <p>Sandnes Ulf skal til Flekker\u00f8y, hvor Steinar Skeie begynner \u00e5 f\u00e5 fart p\u00e5 poengfangsten. Fl\u00f8y har vunnet to og spilt \u00e9n uavgjort p\u00e5 de tre siste kampene. Med seier her vil Fl\u00f8y faktisk bare v\u00e6re 4 poeng bak Ulf \u2013 noe de f\u00e6rreste hadde trodd f\u00f8r sesongen!</p>"},{"location":"blog/2025/06/13/f%C3%B8r-runde-10-lysekloster-b/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/06/16/runde-10-oppsummering/","title":"Runde 10 oppsummering","text":""},{"location":"blog/2025/06/16/runde-10-oppsummering/#en-sakalt-ma-vinne-kamp","title":"En s\u00e5kalt M\u00c5-vinne-kamp","text":"<p>Jeg skrev f\u00f8r runden at Arendal M\u00c5 vinne denne kampen. Dette utgangspunktet ble ikke mindre viktig av at alle lagene foran p\u00e5 tabellen vant sine respektive kamper. Plutselig befant man seg i et scenario hvor man, ved tap, ville ligge \u00e5tte poeng bak serielederen. Det startet bra de f\u00f8rste ti minuttene. Arendal hadde et voldsomt trykk og blant annet seks cornere, noe som ogs\u00e5 resulterte i en vanvittig sjanse til Hulqvist, som uheldigvis ikke scorer fra fem meters hold. P\u00e5 dette tidspunktet satt jeg med f\u00f8lelsen av at en Arendal-scoring var rett rundt hj\u00f8rnet.</p>"},{"location":"blog/2025/06/16/runde-10-oppsummering/#rdt-kort","title":"R\u00f8dt kort","text":"<p>Etter rundt tolv minutter klarer Lysekloster endelig \u00e5 komme seg lenger ut enn egen 16-meteren. Det som i utgangspunktet ser fullstendig ufarlig ut \u2013 et langt utspill fra keeper \u2013 blir det verst tenkelige scenarioet. Hulqvist er nok en gang utrolig uheldig og feller Lyseklosters Dang som siste mann. Dommeren gj\u00f8r naturligvis alt riktig \u2013 regelen er klokkeklar: N\u00e5r man feller noen som siste forsvarer, blir man utvist. Det endrer ikke det faktum at jeg synes denne regelen er helt latterlig. Arendal m\u00e5 spille 80 minutter med \u00e9n mann mindre, etter en helt utilsiktet handling. For ikke \u00e5 snakke om at det fremdeles er ganske langt frem til m\u00e5l. Man kan teknisk sett f\u00e5 scenarioer hvor en spiller blir felt med 70 meter igjen til m\u00e5l, men det likevel kvalifiserer til r\u00f8dt kort. At en spiller hopper med albuen f\u00f8rst inn i bakhodet p\u00e5 Martin Ramsland kvalifiserer naturligvis ikke til annet enn et frispark \u2013 selv om det er langt mer farefullt spill. Jeg klarte heller ikke \u00e5 riste av meg f\u00f8lelsen av at dette r\u00f8de kortet potensielt \u00f8dela en potensiell opprykkskamp. I s\u00e5 m\u00e5te klarer jeg nesten ikke \u00e5 komme p\u00e5 et mer utslagsgivende r\u00f8dt kort. Det er selvsagt mange kamper igjen \u2013 vi er jo ikke halvveis engang \u2013 men jeg tror vi allerede har hatt for mange poengtap. Jeg h\u00e5per virkelig jeg tar feil!</p>"},{"location":"blog/2025/06/16/runde-10-oppsummering/#11-mot-10","title":"11 mot 10","text":"<p>Kampbildet resten av f\u00f8rste omgang ble omtrent som forventet n\u00e5r man spiller 11 mot 10. Arendal ble presset utrolig lavt, men sto i utgangspunktet veldig godt imot. Lysekloster klarte ikke \u00e5 bryte ned forsvaret til Arendal, og trillet egentlig bare ballen fra 30 meter og utover. Det var bare noen utrolig uheldige involveringer som gjorde at Lysekloster ledet 1\u20130 til pause. Man m\u00e5 kanskje forvente at det kommer noen uheldige situasjoner som f\u00f8rer til m\u00e5lsjanser n\u00e5r hele laget ligger fra 30 meter og ned. I mine \u00f8yne var Benjamin Sundo knallgod og ryddet unna mange farligheter. Da 2\u20130 kom like etter pause, skj\u00f8nte man hvor det bar. Jeg synes Arendal var ganske gode de siste 30 minuttene, men de slet voldsomt med \u00e5 komme til sjanser. Da reduseringen kom fire minutter p\u00e5 overtid, \u00f8ynet man et lite h\u00e5p \u2013 men det ebbet ut i det man p\u00e5 godt engelsk ville kalt \"fuck all\".</p> <p>Det er for meg p\u00e5fallende at det i flere kamper n\u00e5 er innbytterne som endrer kampbildet og/eller \u00f8ker tenningsniv\u00e5et. Victorio kom inn mot Sandviken og scoret, \u00d8sterud kom inn mot Brattv\u00e5g og scoret to, og jeg synes Myrbakk hadde et sv\u00e6rt godt innhopp i g\u00e5r \u2013 mens det var Jens Erik Johansen som scoret som innbytter. Hva dette skyldes har jeg ikke noe godt svar p\u00e5 \u2013 det er bare en observasjon.</p>"},{"location":"blog/2025/06/16/runde-10-oppsummering/#statistikk","title":"Statistikk","text":"<p>Arendal har flere ganger blitt omtalt som laget som nekter \u00e5 tape. I mine \u00f8yne er det laget som sliter voldsomt med \u00e5 vinne. Jeg har sett litt p\u00e5 statistikken fra de siste fem sesongene, inkludert innev\u00e6rende:</p>"},{"location":"blog/2025/06/16/runde-10-oppsummering/#vrige-kamper","title":"\u00d8vrige kamper","text":"<p>Ingen overraskelser...</p>"},{"location":"blog/2025/06/19/f%C3%B8r-runde-11-vard-haugesund-b/","title":"F\u00f8r runde 11 (Vard Haugesund B)","text":"Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p>"},{"location":"blog/2025/06/19/f%C3%B8r-runde-11-vard-haugesund-b/#alt-eller-ingenting","title":"Alt eller ingenting","text":"<p>Runde 11 st\u00e5r for tur, og allerede n\u00e5 mener jeg vi st\u00e5r overfor en sesongdefinerende kamp. I mine \u00f8yne befinner Arendal Fotball seg i en sv\u00e6rt prek\u00e6r situasjon. De M\u00c5 vinne.</p> <p>Etter det jeg vil kalle for en ok-minus sesongstart, kan man potensielt havne 11 poeng bak 1. plassen ved tap i Haugesund. Derfor g\u00e5r jeg h\u00f8yt ut og sier at seier er eneste alternativ. Ved tap er man faktisk i en situasjon hvor man m\u00e5 begynne \u00e5 se bak seg, for i skrivende stund er man bare fire poeng over sikker plass.</p> <p>Men det blir definitivt ingen enkel kamp: \u2013 Arendal har fremdeles til gode \u00e5 vinne p\u00e5 bortebane og st\u00e5r n\u00e5 med 0\u20134\u20131 i bortestatistikken. \u2013 Arendal har ikke scoret mer enn ett m\u00e5l i noen bortekamp. \u2013 Vard har p\u00e5 sin side ikke imponert voldsomt hjemme og er p\u00e5 13. plass i hjemmebanestatistikken, med 1\u20132\u20132. \u2013 Ut fra de kampene jeg har sett fra Sakkestad Arena, virker det som en krevende og sv\u00e6rt ujevn bane. \u2013 Arendal og Vard har m\u00f8ttes 10 ganger tidligere \u2013 Arendal har vunnet \u00e5tte, Vard to. \u2013 B\u00e5de Daniel Hulqvist og Simen Nyg\u00e5rd er ute med karantene, og det er usikkerhet rundt b\u00e5de Helgesen og Victorio.</p>"},{"location":"blog/2025/06/19/f%C3%B8r-runde-11-vard-haugesund-b/#hyggelig-bekjentskap","title":"Hyggelig bekjentskap","text":"<p>Dessverre st\u00e5r en av v\u00e5re egne p\u00e5 motsatt banehalvdel. Selv om han ikke er f\u00f8dt i Arendal, er det liten tvil om at han er en \u00c6ndalitt. Det er trygt \u00e5 si at alle som elsker Arendal Fotball, ogs\u00e5 har en forkj\u00e6rlighet for publikumsfavoritten Sander Lille-L\u00f8v\u00f8. Noen spillere blir v\u00e6rende i hjertet, selv om de skifter drakt. Sander er en av dem.</p>"},{"location":"blog/2025/06/19/f%C3%B8r-runde-11-vard-haugesund-b/#fremtidens-hap","title":"Fremtidens h\u00e5p","text":"<p>Selv om uken etter tapet mot Lysekloster har v\u00e6rt blytung \u2013 og kostet b\u00e5de nattes\u00f8vn og forstand \u2013 kom det en usedvanlig god nyhet tidligere i uken: Aleksander Opsahl har signert kontrakt ut 2026. Til tross for at han bare er 20 \u00e5r gammel, har han allerede blitt en av Arendals viktigste spillere. Verdien av en slik fremtidsrettet signering kan knapt overvurderes. En str\u00e5lende nyhet \u2013 og et viktig signal.</p>"},{"location":"blog/2025/06/19/f%C3%B8r-runde-11-vard-haugesund-b/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/06/24/etter-runde-11-endelig-en-borteseier/","title":"Etter runde 11 (Endelig en borteseier)","text":""},{"location":"blog/2025/06/24/etter-runde-11-endelig-en-borteseier/#kampopplevelsen","title":"Kampopplevelsen","text":"<p>Endelig vant vi p\u00e5 bortebane! 30 September, p\u00e5 tiende fors\u00f8k, endelig! L\u00f8rdag klokka 14.00, n\u00e5r det er 30 grader ute, er ikke et forferdelig godt kamptidspunkt n\u00e5r kone og barn vil reise p\u00e5 stranden. P\u00e5 grunn av dette fikk jeg dessverre ikke sett f\u00f8rste omgang, og for en forferdelig opplevelse det skulle vise seg \u00e5 bli. Jeg voktet over telefonen som en hauk etter varsler fra FotMob. F\u00f8rst tikket det inn et varsel om r\u00f8dt kort etter 20. minutt, deretter slapp man inn b\u00e5de 1 m\u00e5l og 2 m\u00e5l. Da sa jeg til kona mi at det var sjansen for opprykk som r\u00f8yk.</p>"},{"location":"blog/2025/06/24/etter-runde-11-endelig-en-borteseier/#frste-omgang","title":"F\u00f8rste omgang","text":"<p>Arendal fikk en redusering like f\u00f8r pause ved banens beste, \u00d8sterud. Da tenkte jeg at det var et lite h\u00e5p. I andre omgang fikk jeg omsider anledning til \u00e5 skru p\u00e5 kampen.</p>"},{"location":"blog/2025/06/24/etter-runde-11-endelig-en-borteseier/#andre-omgang-og-snuoperasjonen","title":"Andre omgang og snuoperasjonen","text":"<p>Da fikk jeg en utrolig gledelig overraskelse: Det viser seg at det r\u00f8de kortet til Arendal ble annullert, noe FotMob ikke hadde f\u00e5tt med seg. 2. omgang var enveiskj\u00f8ring. Arendal var desidert best i alt og var n\u00e6rmere flere m\u00e5l enn det Vard var. Det ender til slutt 4-2, en vanvittig snuoperasjon. Det er n\u00f8yaktig slike kamper som gj\u00f8r at man ELSKER fotball! Fra \u00e5 v\u00e6re helt utrolig langt nede til en euforisk f\u00f8lelse i l\u00f8pet av under en time.</p>"},{"location":"blog/2025/06/24/etter-runde-11-endelig-en-borteseier/#skadesituasjonen","title":"Skadesituasjonen","text":"<p>En forferdelig nyhet er kragebeinsbruddet til Kvinge. Han blir trolig ute rundt to m\u00e5neder, og en tynn Arendal-tropp blir enda tynnere. Mot Vard var det kun to seniorspillere p\u00e5 benken. Neste kamp vil riktignok b\u00e5de Hulqvist og Nygaard v\u00e6re tilbake fra karantene, men det er vanvittig s\u00e5rbart.</p>"},{"location":"blog/2025/06/25/f%C3%B8r-runde-12-eik-t%C3%B8nsberg-h/","title":"F\u00f8r runde 12 (Eik T\u00f8nsberg H)","text":""},{"location":"blog/2025/06/25/f%C3%B8r-runde-12-eik-t%C3%B8nsberg-h/#forlenge-seiersrekken","title":"Forlenge seiersrekken?","text":"<p>L\u00f8rdag klokka 15.00 kommer en av fjor\u00e5rets store overraskelser p\u00e5 bes\u00f8k. Det nyopprykkede laget var den gang kun tre poeng unna kvalik til OBOS-ligaen. Siden den gang har det skjedd mye i klubben: Treneren fikk sparken, styret trakk seg, treneren ble ansatt igjen, sa opp \u2013 og spillere har forlatt klubben. Man kan mildt sagt si at det har v\u00e6rt fullstendig kaos.</p>"},{"location":"blog/2025/06/25/f%C3%B8r-runde-12-eik-t%C3%B8nsberg-h/#minneverdige-opplevelser-fra-fjoraret","title":"Minneverdige opplevelser fra fjor\u00e5ret","text":"<p>En av de g\u00f8yeste opplevelsene i fjor var bortekampen mot nettopp Eik T\u00f8nsberg \u2013 en av de sjeldne gangene det virkelig var kamp ogs\u00e5 p\u00e5 tribunen. Det endte med 25 000 i bot til Arendal for bruk av bluss, mens Eik, som fyrte vel s\u00e5 mye, fikk en smekk p\u00e5 h\u00e5ndleddet. Lenge leve NFF...</p>"},{"location":"blog/2025/06/25/f%C3%B8r-runde-12-eik-t%C3%B8nsberg-h/#status-i-toppen","title":"Status i toppen","text":"<p>Arendal kommer fra en vanvittig deilig seier mot Vard, og som jeg har sagt s\u00e5 mange ganger f\u00f8r: Det er helt avgj\u00f8rende \u00e5 f\u00e5 til en seiersrekke hvis man skal henge med i toppen. Sotra-toget virker ikke \u00e5 stoppe med det f\u00f8rste, Jerv har f\u00e5tt en ny v\u00e5r, og Sandnes henger med helt der oppe.</p>"},{"location":"blog/2025/06/25/f%C3%B8r-runde-12-eik-t%C3%B8nsberg-h/#statistikk","title":"Statistikk","text":"<p>\u2013 Arendal ligger p\u00e5 tredjeplass i m\u00e5lforskjell med +7 \u2013 Arendal har ikke vunnet to kamper p\u00e5 rad siden oktober i fjor \u2013 Arendal har 2,09 m\u00e5l i snitt per kamp, Eik har 1,55 \u2013 Arendal slipper inn 1,45 m\u00e5l i snitt per kamp, mens Eik slipper inn 1,73 \u2013 Fjor\u00e5rets oppgj\u00f8r endte 1\u20131 og 0\u20131 i fav\u00f8r Eik \u2013 Arendal har 2\u20133\u20130 og 14\u20138 i m\u00e5lforskjell p\u00e5 hjemmebane</p>"},{"location":"blog/2025/06/25/f%C3%B8r-runde-12-eik-t%C3%B8nsberg-h/#kampen-dedikert-til-hisy-il","title":"Kampen dedikert til His\u00f8y IL","text":"<p>Kampen er dedikert til His\u00f8y IL. Jeg h\u00e5per vi ser mange unge, lovende spillere \u2013 alle er som vanlig hjertelig velkommen opp til Forza-feltet!</p>"},{"location":"blog/2025/06/25/f%C3%B8r-runde-12-eik-t%C3%B8nsberg-h/#christopher-cheng-en-ekte-arendal-juvel","title":"Christopher Cheng \u2013 en ekte Arendal-juvel","text":"<p>En liten hyllest til tidligere Arendal-spiller Christopher Cheng. Han ble k\u00e5ret til \u00c5rets spiller i 2023 av Forza, etter en vanvittig sesong. Etter sesongen gikk han videre til Sandefjord og Eliteserien \u2013 og har i det siste mildt sagt herjet: fire m\u00e5l p\u00e5 to kamper, som venstreback!</p> <p>Det ryktes at han er aktuell for b\u00e5de Eredivisie i Nederland og Championship i England. Vi \u00f8nsker naturligvis den ydmyke og vanvittig talentfulle backen all mulig lykke!</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/","title":"Halvspilt sesong \u2013 Hva n\u00e5, Arendal?","text":""},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#herrer","title":"Herrer","text":""},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#status-etter-12-serierunder","title":"Status etter 12 serierunder","text":"<p>Vi er n\u00e5 halvveis i sesongen, og Arendal har levert en solid \u2013 men uforl\u00f8st \u2013 v\u00e5r. Etter 12 kamper er fasiten:</p> <ul> <li>3 seire, 8 uavgjort, 1 tap</li> <li>M\u00e5lscore: 24\u201317 (+7)</li> <li>Totalt: 17 poeng</li> <li>Plassering: 4. plass</li> <li>Poengsnitt: 1,42 per kamp</li> </ul> <p>Tabellen er fortsatt tett \u2013 men toppen har begynt \u00e5 dra fra:</p> Plass Lag Kamper V U T M\u00e5l Diff Poeng 1 Sotra 12 8 3 1 26 \u2013 10 +16 27 2 Sandnes Ulf 12 7 4 1 32 \u2013 14 +18 25 3 Jerv 12 5 3 4 20 \u2013 20 0 18 4 Arendal 12 3 8 1 24 \u2013 17 +7 17 5 Notodden 12 4 5 3 17 \u2013 18 -1 17"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#juni-kontrastenes-maned","title":"Juni \u2013 Kontrastenes m\u00e5ned","text":"<p>Etter en rekke uavgjorte kamper kom sesongens f\u00f8rste tap mot Lysekloster 15. juni. Men Arendal svarte umiddelbart:</p> <ul> <li>15. juni: Lysekloster 2\u20131 Arendal</li> <li>21. juni: Vard Haugesund 2\u20134 Arendal</li> </ul> <p>Med \u00e9n seier og ett tap i juni ser vi b\u00e5de utfordringer og potensial.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#ma-vi-fortsatt-sikte-pa-64-poeng","title":"M\u00e5 vi fortsatt sikte p\u00e5 64 poeng?","text":"<p>Tidligere analyser har brukt 64 poeng som \"opprykksgrense\", basert p\u00e5 historiske snitt (ca. 2,45 poeng per kamp). Men hvordan ser det egentlig ut i 2025?</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#sotra-tempoet-til-serielederen","title":"Sotra \u2013 tempoet til serielederen","text":"<ul> <li>27 poeng p\u00e5 12 kamper = 2,25 poeng per kamp</li> <li>Hvis de holder tempoet, lander de p\u00e5 ca. 58\u201360 poeng</li> <li>Ingen lag dominerer som tidligere opprykkslag har gjort</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#justert-mal-5860-poeng-for-1-plass-i-2025","title":"Justert m\u00e5l: ~58\u201360 poeng for 1. plass i 2025","text":"<p>Det betyr at kravet er lavere enn tidligere \u00e5r \u2013 og opprykk er fortsatt oppn\u00e5elig for flere lag.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#hva-betyr-dette-for-arendal","title":"Hva betyr dette for Arendal?","text":"<ul> <li>Vi har 17 poeng etter 12 kamper</li> <li>Det gjenst\u00e5r 14 kamper</li> <li>Maksimalt antall poeng: 14 \u00d7 3 = 42 poeng</li> <li>17 + 42 = 59 poeng mulig totalt</li> </ul> <p>For \u00e5 n\u00e5 58\u201359 poeng m\u00e5 Arendal alts\u00e5:</p> <ul> <li>Ta nesten full pott i h\u00f8st</li> <li>Ikke tape, og vinne stort sett alt</li> </ul> <p>Det er sv\u00e6rt krevende \u2013 men ikke matematisk umulig.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#hva-slags-poengsnitt-kreves","title":"Hva slags poengsnitt kreves?","text":"<ul> <li>For \u00e5 n\u00e5 58 poeng trenger vi 41 nye poeng</li> <li>Det gir et n\u00f8dvendig snitt p\u00e5 2,93 poeng per kamp</li> <li>Det tilsvarer nesten full pott \u2013 vi har ikke r\u00e5d til flere feilskj\u00e6r</li> </ul> <p>Mer realistisk: Klarer vi 9\u201310 seire, kan vi sikte p\u00e5 topp 3 \u2013 og holde oss i posisjon dersom lagene over oss snubler.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#nkkelpunkter-for-hstsesongen","title":"N\u00f8kkelpunkter for h\u00f8stsesongen","text":"<ol> <li>Vinne jevne kamper</li> <li>Hele 8 uavgjorte! Her ligger den st\u00f8rste forskjellen mellom Arendal og toppen.</li> <li>Holde den defensive strukturen</li> <li>Bare 17 baklengs p\u00e5 12 kamper \u2013 blant ligaens beste.</li> <li>Prestere i toppoppgj\u00f8rene</li> <li>Dueller mot Sotra, Sandnes Ulf og Jerv blir sesongdefinerende.</li> <li>Maksimere poeng mot bunnlag</li> <li>Kamper mot Fl\u00f8y, Pors og Tr\u00e6ff m\u00e5 vinnes.</li> </ol>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#neste-fase-alt-a-spille-for","title":"Neste fase \u2013 alt \u00e5 spille for","text":"<p>Arendal har v\u00e6rt vanskelige \u00e5 sl\u00e5 \u2013 men m\u00e5 bli vanskelige \u00e5 stoppe. En h\u00f8stsesong med flere trepoengere er avgj\u00f8rende hvis opprykk fortsatt skal v\u00e6re et m\u00e5l.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#konklusjon","title":"Konklusjon","text":"<p>Halvspilt \u2013 og Arendal er fortsatt med. Med \u00e9n av ligaens sterkeste defensiver og et spillermateriale som viser glimt av kvalitet, kan dette laget klatre videre. Vi trenger en h\u00f8stsesong p\u00e5 niv\u00e5 med et opprykkslag \u2013 og selv om marginene er sm\u00e5, lever h\u00e5pet.</p> <p>59 poeng er maks \u2013 og det kan v\u00e6re nok. Alt m\u00e5 klaffe \u2013 men det er n\u00e5 vi skriver historien.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#kvinner","title":"Kvinner","text":""},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#status-etter-11-serierunder","title":"Status etter 11 serierunder","text":"<p>Arendals kvinnelag har levert en imponerende v\u00e5rsesong i 3. divisjon avdeling S\u00f8r. Etter 11 kamper er fasiten:</p> <ul> <li>8 seire, 1 uavgjort, 2 tap</li> <li>M\u00e5lscore: 37\u20135 (+32)</li> <li>Totalt: 25 poeng</li> <li>Plassering: 2. plass</li> <li>Poengsnitt: 2,27 per kamp</li> </ul> <p>Tabellen viser et tett oppgj\u00f8r i toppen, men Arendal har for alvor meldt seg p\u00e5 i opprykkskampen:</p> Plass Lag Kamper V U T M\u00e5l Diff Poeng 1 Str\u00f8msgodset 11 8 2 1 32 \u2013 7 +25 26 2 Arendal 11 8 1 2 37 \u2013 5 +32 25 3 Pors 11 7 2 2 34 \u2013 6 +28 23 4 Flint 11 7 2 2 27 \u2013 13 +14 23 5 H\u00f8nefoss BK 2 11 6 0 5 24 \u2013 29 -5 18"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#en-offensiv-maskin","title":"En offensiv maskin","text":"<p>Med 37 m\u00e5l p\u00e5 11 kamper har Arendal vist seg som et av de mest m\u00e5lfarlige lagene i divisjonen. Laget har samtidig bare sluppet inn 5 m\u00e5l \u2013 best i ligaen.</p> <ul> <li>Snittm\u00e5l scoret per kamp: 3,36</li> <li>Snittm\u00e5l sluppet inn: 0,45</li> <li>M\u00e5lforskjell: +32</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#strmsgodset-tempoet-til-serielederen","title":"Str\u00f8msgodset \u2013 tempoet til serielederen","text":"<ul> <li>26 poeng p\u00e5 11 kamper = 2,36 poeng per kamp</li> <li>Hvis de holder samme tempo, lander de p\u00e5 ca. 56\u201357 poeng</li> <li>De har h\u00f8y kvalitet, men er ikke umulige \u00e5 matche</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#justert-mal-5658-poeng-for-1-plass-i-2025","title":"Justert m\u00e5l: ~56\u201358 poeng for 1. plass i 2025","text":"<p>Med god form og seier i toppkampene, kan Arendal snu tabellen.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#hva-skal-til-for-opprykk","title":"Hva skal til for opprykk?","text":"<p>Det gjenst\u00e5r 13 kamper av sesongen (24 totalt). Maksimalt mulige poeng for Arendal: 25 poeng + (13 \u00d7 3) = 64 poeng</p> <p>For \u00e5 ta 1. plass:</p> <ul> <li>Str\u00f8msgodset har 26 poeng og er ett poeng foran</li> <li>Arendal m\u00e5 matche eller overg\u00e5 deres poengfangst</li> <li>Toppoppgj\u00f8ret mellom lagene kan bli avgj\u00f8rende</li> </ul> <p>Fortsetter Arendal i samme stil, er opprykk innen rekkevidde.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#nkkelpunkter-for-hsten","title":"N\u00f8kkelpunkter for h\u00f8sten","text":"<ol> <li>Vinne toppkampene</li> <li>Duellene mot Str\u00f8msgodset og Pors blir avgj\u00f8rende.</li> <li>Holde defensiv kontroll</li> <li>Kun 5 baklengs hittil \u2013 fortsett med trygghet bakover.</li> <li>Fortsette m\u00e5lformen</li> <li>H\u00f8y effektivitet og god bredde i angrepsspillet.</li> <li>Unng\u00e5 feilskj\u00e6r mot bunnlag</li> <li>Poengtap mot antatt svakere motstand kan bli kostbare.</li> </ol>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#neste-steg-kontroll-og-kvalitet","title":"Neste steg \u2013 kontroll og kvalitet","text":"<p>Arendal kvinner har vist at de h\u00f8rer hjemme i toppen. N\u00e5 handler det om \u00e5 holde niv\u00e5et og prestere jevnt. Med b\u00e5de form og struktur p\u00e5 plass, er det lov \u00e5 h\u00e5pe p\u00e5 noe stort denne h\u00f8sten.</p>"},{"location":"blog/2025/07/01/halvspilt-sesong--hva-n%C3%A5-arendal/#konklusjon_1","title":"Konklusjon","text":"<p>Halvspilt \u2013 og Arendal kvinner er med i gullkampen. Laget scorer mest, slipper inn minst \u2013 og fremst\u00e5r som et komplett topplag.</p> <p>Alt ligger til rette for en spennende h\u00f8st. N\u00e5 gjelder det \u00e5 holde trykket oppe \u2013 og gripe muligheten.</p> <p>\ud83e\udd0d\ud83d\udc99 Heia Arendal \u2013 h\u00f8sten blir avgj\u00f8rende!</p>"},{"location":"blog/2025/07/02/f%C3%B8r-runde-12-pors-b/","title":"F\u00f8r runde 12 (Pors B)","text":""},{"location":"blog/2025/07/02/f%C3%B8r-runde-12-pors-b/#ma-vinne-situasjon","title":"M\u00e5-vinne-situasjon","text":"<p>Det begynner \u00e5 bli en gjentakende melodi at Arendal m\u00e5 vinne neste kamp for \u00e5 holde f\u00f8lge med topplagene. Til tross for en fjerdeplass p\u00e5 tabellen, har laget kun tre seire p\u00e5 kontoen, og avstanden til toppen begynner \u00e5 bli bekymringsfull.</p> <p>Konsekvensene av de mange uavgjorte kampene viser seg n\u00e5 tydelig. Selv Jerv, som har sparket treneren og tapt tre kamper mer enn Arendal, ligger ett poeng foran i tabellen.</p>"},{"location":"blog/2025/07/02/f%C3%B8r-runde-12-pors-b/#utfordringen-med-uavgjorte-kamper","title":"Utfordringen med uavgjorte kamper","text":"<p>P\u00e5 kort sikt demonstrerer det mental styrke \u00e5 unng\u00e5 tap, men n\u00e5r laget konsekvent \"bare\" tar ettpoengere, mister disse kampene sin verdi. Det mest p\u00e5fallende er Arendals manglende evne til \u00e5 etablere en seiersrekke. Dette er naturligvis lettere sagt enn gjort, men statistikken taler for seg selv: Under Vegard Hansen har Arendal kun vunnet flere kamper p\u00e5 rad ved to anledninger \u2013 f\u00f8rst to p\u00e5 rad, deretter tre p\u00e5 rad.</p>"},{"location":"blog/2025/07/02/f%C3%B8r-runde-12-pors-b/#analyse-av-bortekampen-mot-pors","title":"Analyse av bortekampen mot Pors","text":"<p>L\u00f8rdag 5. juli reiser Arendal til Porsgrunn for \u00e5 m\u00f8te et Pors-lag som befinner seg p\u00e5 delt jumboplass. Til tross for sin tabellposisjon har Pors faktisk kun \u00e9n seier f\u00e6rre enn Arendal. Med seks poeng som skiller lagene, st\u00e5r Arendal overfor et scenario hvor de er \u00e5tte poeng unna kvalikplass og ti poeng fra direkte opprykk.</p>"},{"location":"blog/2025/07/02/f%C3%B8r-runde-12-pors-b/#formstatistikk","title":"Formstatistikk","text":"<p>De siste fem kampene viser marginal forskjell mellom lagene \u2013 Arendal har kun tatt ett poeng mer enn Pors i denne perioden. Hjemme har Pors scoret fem m\u00e5l og sluppet inn sju, noe som plasserer dem p\u00e5 13. plass i hjemmebanestatistikken. Arendal har p\u00e5 borte derimot vist sterkere form med ni scorede og \u00e5tte innslupne m\u00e5l, og ligger p\u00e5 femteplass p\u00e5 bortestatistikken.</p>"},{"location":"blog/2025/07/02/f%C3%B8r-runde-12-pors-b/#utfordringer-med-spillertroppen","title":"Utfordringer med spillertroppen","text":"<p>Arendal st\u00e5r overfor betydelige utfordringer med en svekkert spillerstall. Etter at Kvinge har f\u00e5tt bekreftet et kragebeinsbrudd, blir troppen ytterligere tynnere. Victorio er allerede ute med langtidsskade fra f\u00f8r.</p> <p>En s\u00e6rlig bekymring er den gule kort-situasjonen: Hulqvist, Sundo, Nygaard og Opsahl st\u00e5r alle med tre gule kort, hvor ett til vil resultere i karantene. Dette legger ekstra press p\u00e5 laguttak og rotasjonsmuligheter.</p>"},{"location":"blog/2025/07/02/f%C3%B8r-runde-12-pors-b/#oppfordring-til-supporterne","title":"Oppfordring til supporterne","text":"<p>Det kommer rapporter om at en betydelig gruppe Arendalitter planlegger \u00e5 ta turen til Porsgrunn. Vi oppfordrer alle til \u00e5 benytte den korte reisen og gi laget den st\u00f8tten de trenger for \u00e5 sikre tre poeng. Sesongen er langt fra avgjort \u2013 det er fortsatt alt \u00e5 spille for, og h\u00e5pet m\u00e5 aldri forlate oss!</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/","title":"Oppsummering runde 13 (Pors B)","text":"<p>Nedturen i Porsgrunn: Arendal tapte fortjent mot bunnlaget</p> <p>Pors \u2013 Arendal 1\u20130 L\u00f8rdag 5. juli 2025 Ur\u00e6dd kunstgress, Porsgrunn</p> <p>Arendal Fotball dominerte banespillet og hadde ballen mest, men ble for tannl\u00f8se i angrep og gikk p\u00e5 sesongens andre tap mot et hardtarbeidende Pors-lag. Hjemmelaget avgjorde kampen etter en corner i det 59. minutt \u2013 og Arendal klarte aldri \u00e5 svare.</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#reaksjoner","title":"Reaksjoner","text":"<p>\u2013 Vi skaper alt for f\u00e5 store m\u00e5lsjanser. Vi har stort sett kontroll, men gj\u00f8r noen store feil i forbindelse med scoringen deres, sa Vegard Hansen til Agderposten etter kampslutt.</p> <p>Han p\u00e5pekte at laget kommer til gode innlegg- og skuddmuligheter, men at kvaliteten sviktet gjentatte ganger.</p> <p>\u2013 N\u00e5r vi skyter, og kvaliteten i innleggene. Vi treffer altfor sjelden. Vi kommer oss inn i seksten, men der svikter vi.</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#kampforlp","title":"Kampforl\u00f8p","text":"<p>Arendal \u00e5pnet best og kunne tatt ledelsen allerede etter fem minutter da \u00d8sterud fors\u00f8kte en lobb over keeper \u2013 men ballen gikk i nettaket. Samme spiller fikk en ny god mulighet kort tid etterp\u00e5, men traff ikke m\u00e5l med en halvvolley.</p> <p>Pors skapte lite, men forsvarte seg godt. Arendal manglet presisjon og rytme i siste tredjedel, og kampen var m\u00e5ll\u00f8s til pause.</p> <p>Etter hvilen kom Arendal ut i hundre. Ramsland og Opsahl var begge n\u00e6re p\u00e5, men Pors ryddet unna. I stedet var det hjemmelaget som tok ledelsen etter en corner hvor Bj\u00f8rnhaug fikk st\u00e5 helt alene p\u00e5 bakre stolpe.</p> <p>Arendal presset p\u00e5 i sluttminuttene, blant annet med en god avslutning fra Jens-Erik Johansen fra 20 meter \u2013 men keeperen reddet mesterlig. En siste storm f\u00f8r uv\u00e6ret slo ut bildene fra stadion, men det endte likevel med et skuffende tap.</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#en-trygg-sisteskanse","title":"En trygg sisteskanse","text":"<p>Midt i en kamp som ikke gikk Arendals vei, var det \u00e9n mann som igjen leverte p\u00e5 h\u00f8yt niv\u00e5: Andreas Smedplass. Keeperen reddet flere gode muligheter fra Pors og holdt laget inne i kampen da det kunne sklidd helt ut.</p> <p>En god keeper gir trygghet \u2013 og Arendal kan prise seg lykkelige for \u00e5 ha en som Smedplass mellom stengene.</p> <p>Selv n\u00e5r resten av laget sliter med presisjon og energi, er det tydelig at sisteskansen holder niv\u00e5et. Dette var nok en kamp som viste hvor viktig han er for dette laget.</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#tabellstatus-etter-13-runder","title":"Tabellstatus (etter 13 runder)","text":"Plass Lag Kamper V U T M\u00e5l Diff Poeng 1Sandnes Ulf1384134 \u2013 15+1928 2Sotra1383227 \u2013 12+1527 3Notodden1355318 \u2013 18020 4Jerv1253420 \u2013 20018 5Arendal1338224 \u2013 18+617 6Brattv\u00e5g1243529 \u2013 28+115 7FK Eik T\u00f8nsberg 8711236318 \u2013 20\u2013215 8Vard Haugesund1336424 \u2013 27\u2013315 9Lysekloster1335517 \u2013 18\u2013114 10Pors1335516 \u2013 20\u2013414 11Sandviken1235419 \u2013 24\u2013514 12Brann 21241721 \u2013 32\u20131113 13Tr\u00e6ff1233613 \u2013 19\u2013612 14Fl\u00f8y-Flekker\u00f8y1325620 \u2013 29\u2013911"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#neste-kamp","title":"Neste kamp","text":"<p>Arendal avslutter v\u00e5rsesongen hjemme mot Sandviken. Etter tapet i dag vil laget v\u00e6re avhengig av seier for \u00e5 holde kontakten med teten i avdelingen.</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#oppdatert-prognose-etter-runde-13","title":"Oppdatert prognose etter runde 13","text":"<p>Etter tapet i Porsgrunn har Arendals maksimale poengsum for sesongen falt fra 59 til 50 poeng. Laget st\u00e5r n\u00e5 med 17 poeng p\u00e5 13 kamper, og har 11 kamper igjen \u00e5 spille.</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#fakta","title":"Fakta","text":"<ul> <li>Gjenst\u00e5ende kamper: 11</li> <li>Maksimalt mulige poeng: 17 + (11 \u00d7 3) = 50</li> <li>N\u00e5v\u00e6rende snitt: 1,31 poeng per kamp</li> <li>Prognose basert p\u00e5 form: 34\u201342 poeng</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#toppstriden","title":"Toppstriden","text":"Plass Lag Kamper V U T M\u00e5l Diff Poeng 1Sandnes Ulf1384134 \u2013 15+1928 2Sotra1383227 \u2013 12+1527 3Notodden1355318 \u2013 18020 4Jerv1253420 \u2013 20018 5Arendal1338224 \u2013 18+617 <p>Dersom toppen fortsetter med n\u00e5v\u00e6rende tempo, vil det kreves minst 52\u201356 poeng for direkte opprykk.</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#hva-sier-prestasjonene","title":"Hva sier prestasjonene?","text":"<p>Selv med mye ball og strukturelt kontrollert spill, mangler Arendal gjennombruddskraft. Etter 13 kamper har laget:</p> <ul> <li>Bare 3 seire</li> <li>Hele 8 uavgjort</li> <li>For f\u00e5 m\u00e5l \u2013 og for f\u00e5 store sjanser</li> </ul> <p>Et gjentakende problem er tendensen til \u00e5 \"play it safe\": det trilles bakover i stedet for \u00e5 utfordre fremover. Angrepsspillet stopper ofte i innleggsfasen, og laget tar for sjelden risiko i den siste tredjedelen.</p> <p>Det spilles ofte p\u00e5 tvers og bakover n\u00e5r man burde skyve fremover, s\u00e6rlig i kamper hvor motstanderen ligger lavt.</p> <p>Det gj\u00f8r det vanskelig \u00e5 bryte gjennom, og gj\u00f8r kampbildet forutsigbart \u2013 noe lag som Pors utnytter maksimalt.</p>"},{"location":"blog/2025/07/05/oppsummering-runde-13-pors-b/#konklusjon","title":"Konklusjon","text":"<p>Opprykk er ikke matematisk umulig \u2013 men etter tapet mot Pors er det i praksis utenfor rekkevidde. Arendal b\u00f8r n\u00e5 justere m\u00e5let til:</p> <ul> <li>\u00c5 sikre en plass i \u00f8vre halvdel</li> <li>\u00c5 bruke h\u00f8stsesongen til \u00e5 bygge stabilitet og angrepskraft</li> <li>\u00c5 legge grunnlaget for et reelt opprykksl\u00f8p i 2026</li> </ul> <p>Det er fortsatt mye \u00e5 spille for \u2013 men mest sannsynlig ikke for et opprykk i \u00e5r.</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/","title":"Oppsummering av v\u00e5rsesongen 2025","text":"<p>Det har v\u00e6rt over 30 grader i flere dager, det er umulig \u00e5 f\u00e5 tak i makrell p\u00e5 butikken, jordb\u00e6r har blitt selve symbolet p\u00e5 velstand, og det er flere \u00f8stlendinger enn Arendalitter i byen. Endelig er det sommer.</p> <p>Vanligvis pleier sommerpausen \u00e5 v\u00e6re forferdelig lang, men i \u00e5r har v\u00e5re \"venner\" i NFF gitt oss Eliteseriefotball i fellesferien, s\u00e5 da har i hvert fall vi norsk-fotballfanatikere noe \u00e5 underholde seg med n\u00e5r huden har blitt urovekkende r\u00f8d og det er p\u00e5 tide \u00e5 trekke inn fra stranda.</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/#fr-sommeren","title":"F\u00f8r sommeren","text":"<p>For \u00e5 begynne i en litt kronglete rekkef\u00f8lge: Jeg var b\u00e5de utrolig klar for ferie og ganske negativ etter uka hvor vi tapte borte mot Pors og kapteinen v\u00e5r signerte for Jerv i l\u00f8pet av et par dager.</p> <p>Det var et par ganger i l\u00f8pet av dagene f\u00f8r siste kamp f\u00f8r sommeren at jeg vurderte om jeg faktisk skulle gidde \u00e5 dra p\u00e5 kamp for f\u00f8rste gang p\u00e5 rundt 14 \u00e5r. Etter \u00e5 ha plantet hodet godt inn i aircondition og skylt nedp\u00e5 et par lykkebrus, konkluderte jeg med at selvf\u00f8lgelig skulle jeg p\u00e5 kamp.</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/#sandviken-kampen-fra-helvete-til-himmel","title":"Sandviken-kampen - fra helvete til himmel","text":"<p>Det er kort vei fra himmel til helvete, eller motsatt i dette tilfellet. F\u00f8rste omgang mot Sandviken viser hva som bor i laget. En revansjesugen gjeng tok umiddelbart tak og traff ekstremt godt med det h\u00f8ye presset.</p> <p>Allerede noen minutter inn i kampen satt man med f\u00f8lelsen av at det bare var et sp\u00f8rsm\u00e5l om tid f\u00f8r Arendal skulle score, og det gjorde vi. 4\u20130 til pause og 6\u20131 som sluttresultat gjorde at man kunne ta sommerferie med en grei f\u00f8lelse etter det som, i mine \u00f8yne, har v\u00e6rt en OK-minus v\u00e5rsesong.</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/#sesonganalyse","title":"Sesonganalyse","text":"<p>Som jeg har v\u00e6rt inne p\u00e5 i flere innlegg, har Arendal v\u00e6rt altfor d\u00e5rlige til \u00e5 avgj\u00f8re og vinne kamper. Selv om man bare har to tap, har man p\u00e5 motsatt side kun vunnet fire kamper. Samtidig mener jeg at man legger seg for lavt etter \u00e5 ha tatt ledelsen, og gir motstanderen altfor mye initiativ.</p> <p>Med det sagt, har Arendal v\u00e6rt veldig bra i banespillet fra 16 meter til 16 meter. De slipper sjeldent inn mer enn ett m\u00e5l, men problemet er at de ofte bare scorer ett m\u00e5l selv. Det er kun enkeltkamper som pynter voldsomt p\u00e5 statistikken, som mot:</p> <ul> <li>Brann 2</li> <li>Sandviken</li> <li>Vard</li> </ul> <p>Her st\u00e5r vi med 16 m\u00e5l totalt p\u00e5 disse tre kampene.</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/#spillertroppen-og-ledelse","title":"Spillertroppen og ledelse","text":"<p>Spiller for spiller har Arendal et lag med fantastisk stort potensial. Jeg tror majoriteten av spillerne kunne l\u00f8ftet ethvert 2. divisjonslag og g\u00e5tt rett inn i flere OBOS-lag. Det er derfor veldig synd at vi spiller s\u00e5 mange kamper hvor spillerne ikke f\u00e5r ut potensialet sitt.</p> <p>Til syvende og sist er det spillerne selv som m\u00e5 v\u00e6re p\u00e5skrudde til kamp, men i mine \u00f8yne m\u00e5 nok ogs\u00e5 Vegard Hansen ta p\u00e5 seg en del av ansvaret for at prestasjonene har v\u00e6rt under pari store deler av sesongen. Han er b\u00e5de lagleder og sportssjef, og n\u00e5r laget langt p\u00e5 vei er hektet av i opprykkskampen f\u00f8r vi er halvspilt, er det hans ansvar.</p> <p>Da Vegard holdt sin f\u00f8rste appell til oss supportere, var han krystallklar p\u00e5 at det ville bli nedturer. Halvannet \u00e5r etter ansettelsen gleder jeg meg enormt til oppturen!</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/#spillere-som-forlater-klubben","title":"Spillere som forlater klubben","text":"<p>En spiller som dessverre ikke blir sett mer i Arendalsdrakt er Jens-Erik Johansen, som har signert for Asker. Selv om han kanskje ikke spilte allverdens for Arendal, s\u00e5 rakk han \u00e5 bli en Forza-yndling. Utrolig jordn\u00e6r type som alltid ga det lille ekstra, utenfor banen, spesielt til den yngre generasjonen av Forza. Han er alltid velkommen tilbake til Arendal og \u00f8nskes all lykke videre.</p> <p>Benjamin Sundo var utl\u00e5nt til Arendal fra Start. Han var en god spiller, men han spilte bare 13 kamper for oss f\u00f8r han ble hentet hjem.</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/#supporterne-og-forza","title":"Supporterne og Forza","text":"<p>P\u00e5 tribunen er det gledelig at vi stadig ser nye ansikter. Arendal Fotball k\u00e5ret oss til banens beste i Porsgrunn, og det var utrolig hyggelig \u00e5 se at det var en solid gjeng som m\u00f8tte opp til Sandviken-kampen, selv om det kun var tre poeng til nedrykksplass.</p> <p>Jeg synes Forza har levert bra s\u00e5 langt i \u00e5r, til tross for en del d\u00f8nn kjedelige kamper. Det har blitt organisert buss til alle turene vi pekte oss ut f\u00f8r sesongen, og det har ikke v\u00e6rt nevneverdige problemer med \u00e5 fylle dem opp.</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/#varens-hydepunkter-og-lavpunkter","title":"V\u00e5rens h\u00f8ydepunkter og lavpunkter","text":"<p>H\u00f8ydepunkt: Naturligvis 16. mai-kampen mot Jerv, men Fl\u00f8y borte var ogs\u00e5 utrolig g\u00f8y \u2013 kanskje mest fordi det var deilig \u00e5 komme i gang med sesongen.</p> <p>Lavpunkt: Man kan egentlig velge og vrake, men b\u00e5de tapet mot Pors og Lysekloster gjorde utrolig vondt.</p>"},{"location":"blog/2025/07/25/oppsummering-av-v%C3%A5rsesongen-2025/#fremtiden","title":"Fremtiden","text":"<p>Jeg er veldig spent p\u00e5 h\u00f8stsesongen. Etter alle soletegn vil det bli dr\u00f8ssevis av ubetydelige kamper, hvor det eneste man trenger \u00e5 fokusere p\u00e5 er neste sesong. Men jeg er notorisk optimist, og troen kan ingen ta fra meg.</p> <p>Vi satser p\u00e5 topp 2!</p>"},{"location":"blog/2025/08/08/f%C3%B8r-runde-14-eik-t%C3%B8nsberg-b/","title":"F\u00f8r runde 14 (Eik T\u00f8nsberg B)","text":"Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p>"},{"location":"blog/2025/08/08/f%C3%B8r-runde-14-eik-t%C3%B8nsberg-b/#hstfotball-og-et-snev-av-hap","title":"H\u00f8stfotball og et snev av h\u00e5p","text":"<p>Det er f\u00e5 ting som er positivt med at sommeren n\u00e6rmer seg slutten og h\u00f8sten sniker seg sakte innp\u00e5, men fortsettelsen av norsk fotball er definitivt en av dem. Og for en h\u00f8stsesong vi har i vente!</p> <p>Selv de mest optimistiske Arendalsupportere m\u00e5 grave dypt for \u00e5 finne tro p\u00e5 opprykk. Det er en lang vei, og man skal ha ekstremt mye flaks hvis man i det hele tatt skal utfordre. Arendal har hatt en sesong preget av ustabilitet, og det er vanskelig \u00e5 se for seg opprykk uten et mirakel.</p> <p>Men fotball handler ikke bare om statistikk \u2013 det handler om \u00f8yeblikk, om \u00e5 gripe muligheter n\u00e5r de kommer. Kampen mot Sandviken f\u00f8r ferien var et slikt \u00f8yeblikk. Hvis den kampen kan v\u00e6re et vendepunkt, er bortem\u00f8tet med Eik T\u00f8nsberg en perfekt anledning til \u00e5 bygge videre.</p> <p>Forel\u00f8pig har Arendal ikke klart \u00e5 vinne to sammenhengende kamper, og hvis man skulle klare \u00e5 vinne borte mot T\u00f8nsberg, kan det i det minste danne grobunn for et lite h\u00e5p. Men det blir ikke enkelt.</p>"},{"location":"blog/2025/08/08/f%C3%B8r-runde-14-eik-t%C3%B8nsberg-b/#fakta-om-kampen","title":"Fakta om kampen","text":"<p>Eik T\u00f8nsberg hjemme:</p> <ul> <li>Kun sluppet inn 7 m\u00e5l p\u00e5 hjemmebane</li> <li>Har ikke tapt p\u00e5 hjemmebane</li> </ul> <p>Eik T\u00f8nsberg angrep:</p> <ul> <li>Kun scoret 5 m\u00e5l p\u00e5 sine siste 5 kamper</li> </ul> <p>Arendal borte:</p> <ul> <li>Kun scoret 9 m\u00e5l p\u00e5 bortebane (4 av dem mot Haugesund)</li> <li>Haugesund-kampen er den eneste bortekampen vi har vunnet i \u00e5r</li> </ul> <p>Historikk:</p> <ul> <li>3 tidligere fors\u00f8k har endt med 0\u20132\u20131</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/08/08/f%C3%B8r-runde-14-eik-t%C3%B8nsberg-b/#supportere-og-bortetur","title":"Supportere og bortetur","text":"<p>En av fjor\u00e5rets g\u00f8yeste borteturer fikk vi til T\u00f8nsberg. T\u00f8nsbergs n\u00e5 ikke-eksisterende supportergruppe var ute og manet til skikkelig kamp p\u00e5 tribunen lang tid i forveien av kampen. Det var forfriskende \u00e5 reise til en stadion i 2. divisjon hvor man blir servert en real tribunekamp, dessverre h\u00f8rer det til sjeldenheten.</p> <p>Dessverre er det ogs\u00e5 slik at \"Barden Ultras\" har valgt \u00e5 kutte sin virksomhet. Det blir alts\u00e5 ingen kamp p\u00e5 tribunen til denne kampen. T\u00f8nsbergs Blad skrev tidligere i uken at publikum har forlatt klubben, som har brukt det siste \u00e5ret p\u00e5 \u00e5 vase rundt med noe forferdelig utenomsportslig.</p> <p>Forza reiser bort med en hyggelig gjeng som er klare til \u00e5 synge seg hese for tre poeng. Undertegnede er ogs\u00e5 en av dem, og for \u00e5 si det s\u00e5nn \u2013 jeg begynner \u00e5 bli rimelig klar for en seier p\u00e5 bortebane.</p> <p>Mine siste borteseire:</p> <ul> <li>Sist: \u00d8rn Horten, 16. september 2023</li> <li>F\u00f8r det: Fram, 22. april 2023</li> </ul> <p>Jeg h\u00e5per at flere \u00c6ndalitter hiver seg i automobilene og tar den dr\u00f8ye to-timers kj\u00f8returen til T\u00f8nsberg. Som Vegard sier: Det er en fantastisk flott by!</p>"},{"location":"blog/2025/08/08/f%C3%B8r-runde-14-eik-t%C3%B8nsberg-b/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/08/11/etter-runde-14-reisebrev-fra-t%C3%B8nsberg/","title":"Etter runde 14 (Reisebrev fra T\u00f8nsberg)","text":""},{"location":"blog/2025/08/11/etter-runde-14-reisebrev-fra-t%C3%B8nsberg/#hstsesongen-er-i-gang","title":"H\u00f8stsesongen er i gang","text":"<p>Endelig er h\u00f8stsesongen i gang, og jeg skal \u00e6rlig innr\u00f8mme at forventningene mine ikke har v\u00e6rt enorme. Jeg h\u00e5per naturligvis at Arendal skal prestere godt og kjempe i toppen av tabellen, men etter en relativt svak v\u00e5rsesong mener jeg fortsatt at det skal mye til for at vi skal kjempe om opprykk.</p>"},{"location":"blog/2025/08/11/etter-runde-14-reisebrev-fra-t%C3%B8nsberg/#bortetur-til-tnsberg","title":"Bortetur til T\u00f8nsberg","text":"<p>H\u00f8stens f\u00f8rste kamp f\u00f8rer oss til Norges eldste by, T\u00f8nsberg, en relativt kort bortetur. \u00c5 reise p\u00e5 bortekamp er noe jeg absolutt vil anbefale alle \u00e5 pr\u00f8ve. \u00c5 l\u00e5se seg fast i en bil eller buss i potensielt timesvis med folk du ikke n\u00f8dvendigvis kjenner s\u00e5 godt, skaper noen helt fantastiske \u00f8yeblikk. Det er alltid god stemning p\u00e5 vei til kampen og potensielt veldig god stemning p\u00e5 vei hjem ogs\u00e5. Prat om stort og sm\u00e5tt, allsang, hygge, utallige tissepauser og minner for livet.</p> <p>Til denne turen ble det ikke organisert buss, men vi fikk fylt opp noen personbiler og satte kursen mot Jahn Teigens f\u00f8dested som evige optimister. Jeg plasserte meg godt i bilen med to barn og to andre voksne. Den yngste fikk utlevert en iPad og en pose popcorn, mens barn nummer to var entusiastisk og engasjert med i fotballpraten \u2013 men ramlet fort av da samtalen gled over i h\u00f8stens stortingsvalg. Han v\u00e5knet heldigvis raskt igjen da vi dro praten tilbake til viktige ting som Arendal Fotball.</p>"},{"location":"blog/2025/08/11/etter-runde-14-reisebrev-fra-t%C3%B8nsberg/#kampen","title":"Kampen","text":"<p>Omtrent n\u00f8yaktig da barna begynte \u00e5 bli sm\u00e5tt ut\u00e5lmodige, ankom vi T\u00f8nsberg Gressbane, hvor vi m\u00f8tte resten av de tilreisende supporterne, anslagsvis 15\u201320 personer.</p> <p>Det ble fyrt av litt r\u00f8yk og bluss ved innmarsj, og en sm\u00e5stresset person fikk lukket d\u00f8ren inn til VIP-omr\u00e5det, som tok imot majoriteten av r\u00f8yken.</p>"},{"location":"blog/2025/08/11/etter-runde-14-reisebrev-fra-t%C3%B8nsberg/#1-omgang","title":"1. omgang","text":"<p>Arendal startet definitivt best og var farlig fremp\u00e5 tidlig. T\u00f8nsberg hadde sv\u00e6rt lite \u00e5 komme med, og de halvsjansene de klarte \u00e5 skape, ryddet Opsahl og Antony greit unna.</p> <p>Arendal gikk helt fortjent til pause med 1\u20130-ledelse. Undertegnede var skrubbsulten og gikk i kiosken for \u00e5 f\u00e5 tak i en p\u00f8lse \u2013 helst i br\u00f8d og ikke vaffel. Til tross for mange ansatte i de fire lukene, gikk det s\u00e5 hinsides tregt, og da det endelig var min tur, var de faen meg tomme for p\u00f8lser! Det kan neppe ha v\u00e6rt mer enn 300 personer p\u00e5 stadion! Jaja \u2013 to vafler og en cola. Kj\u00f8r!</p>"},{"location":"blog/2025/08/11/etter-runde-14-reisebrev-fra-t%C3%B8nsberg/#2-omgang","title":"2. omgang","text":"<p>Arendal fortsetter dominansen og scorer greit b\u00e5de 2 og 3. T\u00f8nsbergs f\u00f8rste store sjanse kommer godt inne p\u00e5 overtiden, og jeg rekker \u00e5 f\u00e5 et snev av nerv\u00f8sitet da de er relativt n\u00e6r ved \u00e5 sette 3\u20132. I realiteten var T\u00f8nsberg aldri i n\u00e6rheten, og vi kan feire:</p> <ul> <li>\u00c5rets andre borteseier</li> <li>\u00c5rets f\u00f8rste seiersrekke</li> <li>Den f\u00f8rste borteseieren undertegnede har overv\u00e6rt p\u00e5 to \u00e5r</li> </ul> <p>Med andre ord \u2013 god grunn til \u00e5 v\u00e6re forn\u00f8yd!</p>"},{"location":"blog/2025/08/11/etter-runde-14-reisebrev-fra-t%C3%B8nsberg/#cupen","title":"Cupen","text":"<p>Arendal er i god flyt om dagen og har scoret ni m\u00e5l p\u00e5 de siste to kampene. Hva er vel da bedre enn \u00e5 m\u00f8te lillebror Jerv til f\u00f8rste runde i cupen?</p> <p>Men \u2013 det er et stort men. Denne kampen kommer med en vond bismak. En av de stolteste tradisjonene i norsk fotball er cupfinalen i desember, selve symbolet p\u00e5 en fullf\u00f8rt sesong, avsluttet med et av \u00e5rets h\u00f8ydepunkter for oss som er glad i norsk fotball. Endringen av cupoppsettet havnet langt p\u00e5 vei i skyggen av VAR-debatten under \u00e5rets fotballting.</p>"},{"location":"blog/2025/08/11/etter-runde-14-reisebrev-fra-t%C3%B8nsberg/#cupendringen","title":"Cupendringen","text":"<p>Hvis du ikke har f\u00e5tt med deg endringen: De fire f\u00f8rste rundene i cupen skal n\u00e5 spilles p\u00e5 h\u00f8sten, mens de avsluttende rundene spilles i mai. Helt hypotetisk, hvis Arendal skulle ta seg langt i cupen, kan man f\u00e5 et scenario hvor store deler av laget som spilte i forrige runde er byttet ut. Man kan ogs\u00e5 ha lag som har rykket opp eller ned i mellomtiden.</p> <p>Ikke bare er det helt hinsides enhver fornuft \u00e5 ha en turnering fordelt over to sesonger \u2013 n\u00e5 m\u00e5 man ogs\u00e5 konkurrere med avslutningen i engelsk og \u00f8vrig internasjonal fotball. N\u00e5r man i tillegg ser p\u00e5 \u00e5rets Eliteserie, hvor det tok 19 runder f\u00f8r lagene hadde spilt like mange kamper, for \u00e5 spre ut kampbelastningen for lag som konkurrerer i Europa, kan man virkelig undre seg over hvorfor man legger fire ekstra kamper fra april til mai.</p> <p>Veldig mange supportere f\u00f8ler at cupendringen har skjedd p\u00e5 en udemokratisk m\u00e5te, og at hadde ikke saken havnet i skyggen av VAR, ville den aldri f\u00e5tt gjennomslag.</p> <p>Med det sagt \u2013 jeg h\u00e5per naturligvis at alle som er glad i Arendal og lokalfotballen tar turen til Norac onsdag klokka 18:00 for \u00e5 heie fram Agders stolthet!</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/","title":"Lokalderby-drama: Arendal sl\u00e5r Jerv 3-2 etter ekstraomganger","text":"<p>120 minutter og 35 sekunder var spilt av cupkampen mellom Arendal og Jerv da Marius Trengereid hamret inn det som skulle bli kvelden mest avgj\u00f8rende \u00f8yeblikk. En smell fra 18 meter som sendte hele Norac stadion ut i kollektiv ekstase og satte punktum for en av \u00e5rets mest intense fotballopplevelser.</p> <p>Sluttresultat: Arendal 3-2 Jerv e.e.o (2-2 etter ordin\u00e6r tid, 1-0 til pause)</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#stemningen-fr-avspark","title":"Stemningen f\u00f8r avspark","text":"<p>Onsdagskvelden p\u00e5 Norac bar preg av en helt spesiell forventning. For f\u00f8rste gang p\u00e5 lang tid skulle Arendal og Jerv m\u00f8tes i et lokalderby som betydde noe. Arendal kom inn i kampen med vind i seilene \u2013 to seiere p\u00e5 rad og ni nettkjenninger hadde gitt b\u00e5de spillere og supportere en fornyet tro p\u00e5 lagets kapasitet.</p> <p>Jerv, derimot, har denne sesongen v\u00e6rt preget av varierende prestasjoner. Men som enhver som f\u00f8lger s\u00f8rlansk fotball vet: Form og tabellplassering kan kastes ut av vinduet n\u00e5r disse to lagene m\u00f8tes.</p> <p>Tribunen var ikke fullt pakket som til seriekampene \u2013 cupformatet og Arendalsuka hadde tydeligvis tatt noen tilskuere. Men de som m\u00f8tte opp skapte en atmosf\u00e6re som fikk selv de mest erfarne fotballentusiastene til \u00e5 kjenne p\u00e5 nervene.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#90-minutter-som-fltes-som-evigheter","title":"90 minutter som f\u00f8ltes som evigheter","text":""},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#arendal-setter-tonen-tidlig","title":"Arendal setter tonen tidlig","text":"<p>Kampen startet med Jerv som det farligste laget. Andreas Endresen fikk en tidlig mulighet p\u00e5 \u00e5tte meter, men Andreas Smedplass i Arendal-buret viste hvorfor han er blant de mest respekterte keeperne p\u00e5 niv\u00e5et med en refleksredning.</p> <p>Det skulle bli det siste vi s\u00e5 av Jerv-dominans p\u00e5 en stund. Arendal tok over styringen og bel\u00f8nnet seg selv etter et kvarters spill. Anslaget kom fra Marcus Victorio som fant Eivind Helgesen p\u00e5 h\u00f8yrekanten. L\u00f8pet til Helgesen var perfekt timet, og innlegget hans var like presist som det var hardt. Andreas \u00d8sterud kastet seg inn i feltet og pirket ballen forbi en utspilt Andreas G\u00fclstorff.</p> <p>De hvittr\u00f8yene fra Arendal viste seg \u00e5 v\u00e6re det mest organiserte laget i f\u00f8rste omgang, og pauseresultatet 1-0 reflekterte kampbildet p\u00e5 en rettferdig m\u00e5te.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#andre-omgang-nar-fotballen-blir-kunst","title":"Andre omgang: N\u00e5r fotballen blir kunst","text":"<p>Andreas Skjold kunne ha doblet ledelsen tidlig i andre omgang. Arendals venstreback fikk ballen servert p\u00e5 et s\u00f8lvfat \u00e5tte meter fra m\u00e5l, men klarte p\u00e5 spektakul\u00e6rt vis \u00e5 sende avslutningen over tverrliggeren. En avgj\u00f8relse som skulle vise seg \u00e5 bli kostbar.</p> <p>Jervs utligning var derimot alt annet enn tilfeldig. Debutanten Lennard Kussl \u2013 som viste at han ikke lot seg affisere av anledningens viktighet \u2013 spilte ballen elegant frem til Andr\u00e9 Richstad. Det som fulgte var ren fotballpoesi: Richstad vendte, akselererte og fullf\u00f8rte en kombinasjon som endte med at han selv kunne banke inn 1-1 fra 16 meter.</p> <p>Kampen \u00e5pnet seg. Begge lag jaktet avgjorelsen, men det var Jerv som skulle finne den f\u00f8rst. En ny debutant skulle bli kvelden helt for bortelaget. Tobias Hestad, som hadde kommet inn fra benken, viste seg frem p\u00e5 best tenkelige m\u00e5te da han stanget inn 2-1 etter et presist innlegg.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#dramatikk-i-de-siste-sekundene","title":"Dramatikk i de siste sekundene","text":"<p>Med ti minutter igjen p\u00e5 klokka s\u00e5 det ut som om Jerv skulle ta seg til neste runde. Arendal presset desperat, men Jervs forsvar holdt stand. Eller gjorde de det?</p> <p>Seks minutter p\u00e5 overtid \u2013 seks! \u2013 fikk Eivind Helgesen muligheten til \u00e5 redde kvelden for hjemmelaget. Muligheten tok han med klinisk presisjon, og ballen fant veien langs bakken og inn i det lengste hj\u00f8rnet. Utligning og ekstraomganger p\u00e5 det mest dramatiske vis.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#ekstraomganger-nerve-kontroverser-og-avgjrelse","title":"Ekstraomganger: Nerve, kontroverser og avgj\u00f8relse","text":"<p>De to femten-minuttersperiodene som fulgte hadde alt. Kramper, kontroverser og til slutt \u2013 jubel.</p> <p>Julius Myrbakk skapte kampens mest omtalte situasjon da han driblet seg forbi Mansour Gueye og var p\u00e5 vei alene gjennom. Jerv-stopperen grep til drastiske midler og fikk kun gult kort for det som mange mente burde v\u00e6rt r\u00f8dt. Vegard Hansen p\u00e5 sidelinjen var ikke i tvil om sin mening.</p> <p>Men fotballgudene skulle gi Arendal enda en sjanse. P\u00e5 kampens aller, aller siste spark fikk Marius Trengereid ballen 18 meter fra m\u00e5l. Venstrefoten hans har sendt inn mange perler gjennom karrieren, men sjelden har en ball b\u00e5ret med seg s\u00e5 mye f\u00f8lelser som den som n\u00e5 dundret inn bak G\u00fclstorff.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#stemmer-fra-en-magisk-kveld","title":"Stemmer fra en magisk kveld","text":""},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#vegard-hansen-matte-ta-en-pause-fr-han-klarte-a-snakke","title":"Vegard Hansen m\u00e5tte ta en pause f\u00f8r han klarte \u00e5 snakke","text":"<p>Vi kriger som faen. Trengereid har en flott venstrefot og rapper den i lengste. Da slapp vi i hvert fall straffekonkurranse og vi er videre, s\u00e5 det er deilig. Det er g\u00f8y. Det er en fj\u00e6r i hatten for oss \u00e5 sl\u00e5 Jerv og g\u00e5 videre.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#marius-trengereid-helten-som-knapt-klarte-a-tro-det-selv","title":"Marius Trengereid \u2013 helten som knapt klarte \u00e5 tro det selv","text":"<p>Rullegardinene g\u00e5r ned og det er mye f\u00f8lelser. Det var deilig \u00e5 sette den.</p> <p>P\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om det smakte ekstra \u00e5 score mot gamleklubben, var svaret klart:</p> <p>Det er ekstra godt \u00e5 sl\u00e5 gamle lagkamerater. Det betyr litt ekstra n\u00e5r det er mot Jerv.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#hakon-suggelia-oppsummerte-kvelden-perfekt","title":"H\u00e5kon Suggelia oppsummerte kvelden perfekt","text":"<p>Det var helt fantastisk. Dramatikk og spenning fra start til slutt. Du f\u00e5r det ikke bedre enn det der.</p> <p>Ogs\u00e5 Suggelia, som har fortid i Jerv, innr\u00f8mmet at seieren smakte ekstra godt av den grunn.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#kjell-andre-thu-rlighet-i-nederlag","title":"Kjell Andr\u00e9 Thu \u2013 \u00e6rlighet i nederlag","text":"<p>Jerv-treneren holdt ikke tilbake i sin analyse av kampen:</p> <p>Det f\u00f8les tungt akkurat n\u00e5 etter 3\u20132 i lokalderbyet mot Arendal i 1. cuprunde. Vi gj\u00f8r en ok f\u00f8rste omgang, men det er synd vi ikke f\u00e5r uttelling p\u00e5 sjansene v\u00e5re. M\u00e5lene vi slipper inn blir for lette, og vi m\u00e5 se n\u00f8ye p\u00e5 den defensive strukturen \u2013 det skal ikke v\u00e6re s\u00e5 enkelt \u00e5 score p\u00e5 oss.</p> <p>Han var ogs\u00e5 frustrert over lagets mentalitet:</p> <p>Ekstraomgangene ble preget av kramper hos begge lag, og mye sm\u00e5spill ga Arendal muligheter til \u00e5 komme gradvis tilbake i kampen. Vi gjorde flere urutinerte og un\u00f8dvendige feil, og det er tydelig at dette er voksenfotball med profesjonelle rammer \u2013 vi kan ikke opptre slik i noen fase av spillet. Det var rett og slett en komikerkveld.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#dmming-som-skapte-frustrasjon","title":"D\u00f8mming som skapte frustrasjon","text":"<p>Begge trenere var enige om at d\u00f8mningen var under pari:</p> <p>N\u00e5r det gjelder dommeren, var det en sv\u00e6rt utfordrende opplevelse. B\u00e5de jeg og Vegard er helt enige om at kveldens d\u00f8mming var p\u00e5 et niv\u00e5 vi sjelden har opplevd. Flere situasjoner under kampen burde ikke ha forekommet i et lokalderby, og det var tydelig frustrerende b\u00e5de for oss og spillerne.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#lyspunktene-for-jerv","title":"Lyspunktene for Jerv","text":"<p>Til tross for skuffelsen hadde Thu positive ord om debutanten:</p> <p>P\u00e5 den positive siden hadde vi noen lyspunkt. Lenny fikk sin debut og viste hvordan han liker \u00e5 spille \u2013 drible og herje med ballen. Han fikk mange minutter og leverte en solid kamp, som er et av lyspunktene under kveldens lokalderby. Moro \u00e5 se b\u00e5de for han og vi. Tobias viste ogs\u00e5 m\u00e5lteft, og scoret i de minuttene han fikk.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#nar-lokalsamfunnet-kommer-sammen","title":"N\u00e5r lokalsamfunnet kommer sammen","text":"<p>Tribuneopplevelsen denne kvelden minnet oss p\u00e5 hvorfor lokalfotball betyr s\u00e5 mye. Til tross for at oppm\u00f8tet var mindre enn ved seriekamper, var engasjementet like intenst. Forza Arendal leverte p\u00e5 sitt h\u00f8yeste niv\u00e5, selv om de var litt f\u00e5 i dag, og da Trengereid sendte inn avgj\u00f8relsen, ble Norac til en vulkan av glede.</p> <p>Et s\u00e6rlig hyggelig innslag var \u00e5 se Myra Gutter 12 og 13 fungere som ballgutter. De var str\u00e5lende forn\u00f8yde med b\u00e5de resultatet og den m\u00e5ten de ble inkludert p\u00e5 av spillere og st\u00f8tteapparat. Slike \u00f8yeblikk viser hvorfor Arendal Fotball betyr s\u00e5 mye for lokalsamfunnet.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#cupens-utfordringer-men-magiens-kraft","title":"Cupens utfordringer \u2013 men magiens kraft","text":"<p>Det nye cupformatet fortsetter \u00e5 v\u00e6re en g\u00e5te. Etter at runde 2 og 3 spilles i h\u00f8st, m\u00e5 vi vente helt til mai 2026 for \u00e5 se den endelige avslutningen av cupen. Dette gj\u00f8r hele turneringen fragmentert og mindre interessant.</p> <p>Men kvelden p\u00e5 Norac beviste at cupens sjel fortsatt lever. Det er i m\u00f8tet med lokale rivaler at de store f\u00f8lelsene vekkes, uavhengig av hvilket format som brukes.</p>"},{"location":"blog/2025/08/13/lokalderby-drama-arendal-sl%C3%A5r-jerv-3-2-etter-ekstraomganger/#veien-fremover","title":"Veien fremover","text":"<p>Med denne seieren i bagasjen har Arendal f\u00e5tt en mental boost som kan v\u00e6re uvurderlig. Laget har vist at de kan vinne de tunge kampene, kampene hvor det virkelig betyr noe.</p> <p>Neste utfordring venter allerede s\u00f8ndag n\u00e5r Notodden kommer p\u00e5 bes\u00f8k i serien. En mulighet til \u00e5 bevise at cupseieren ikke var et engangstilfelle, men et tegn p\u00e5 at laget har funnet seg selv.</p> <p>Men cupeventyret fortsetter ogs\u00e5. 2. runde i NM spilles onsdag 27. august, og det er stor sjanse for at det blir hjemmekamp mot Start. Det skulle i s\u00e5 fall bli enda en fotballfest p\u00e5 Norac \u2013 denne gangen mot en motstander fra \u00f8verste niv\u00e5 i norsk fotball. For et Arendal-lag som vokser i selvtillit og spillekvalitet, kan dette bli en historisk mulighet til \u00e5 vise seg frem p\u00e5 den store scenen.</p> <p>P\u00e5 Norac stadion onsdag kveld ble det skrevet fotballhistorie. En historie om drama, karakter og til slutt \u2013 ren, ufiltrert fotballglede.</p> <p>Vi sees p\u00e5 neste kamp \u2013 og takk for en kveld vi sent vil glemme!</p> <p>Sluttresultat: Arendal 3-2 Jerv e.e.o (2-2 etter ordin\u00e6r tid) M\u00e5lscorere Arendal: Andreas \u00d8sterud 25', Eivind Helgesen 90+6', Marius Trengereid 120' M\u00e5lscorere Jerv: Andr\u00e9 Richstad 60', Tobias Hestad 79' Neste kamp: Arendal - Notodden (Serie), s\u00f8ndag 17. august</p>"},{"location":"blog/2025/08/15/f%C3%B8r-runde-16-notodden-h/","title":"F\u00f8r runde 16 (Notodden H)","text":"Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p>"},{"location":"blog/2025/08/15/f%C3%B8r-runde-16-notodden-h/#fra-kaviar-til-fotball","title":"Fra kaviar til fotball","text":"<p>Kaviar og champagnelukt begynner sakte \u00e5 forsvinne fra byen, og det er p\u00e5 h\u00f8y tid at man fokuserer p\u00e5 det som virkelig betyr noe, nemlig norsk 2. divisjon. Det begynner sm\u00e5tt \u00e5 bre seg en optimistisk bris over byen.</p> <p>Arendal er i kanonform, og etter \u00e5 ha filleristet T\u00f8nsberg p\u00e5 en av ligaens vanskeligste bortebaner, sl\u00e5r man Jerv ut av cupen. Jeg synes samtidig at man har veldig god kontroll p\u00e5 Jerv, og de slipper til sv\u00e6rt lite. Det de skaper, er stort sett individuell briljans.</p> <p>P\u00e5 s\u00f8ndag tar vi imot \"Notodden Blues\", som de s\u00e5 pent har blitt d\u00f8pt av Roy Ludvigsen. Det er absolutt mulig \u00e5 ta med seg tre poeng fra denne kampen ogs\u00e5, og jeg skal v\u00e6re s\u00e5pass v\u00e5gal \u00e5 si at det faktisk burde bli slik. Sandnes Ulf og Sotra m\u00f8tes ogs\u00e5 til dyst s\u00f8ndag, s\u00e5 her er det mulighet for \u00e5 hente inn litt av ledelsen.</p>"},{"location":"blog/2025/08/15/f%C3%B8r-runde-16-notodden-h/#statistikk-som-lover-godt","title":"Statistikk som lover godt","text":"<p>Arendals n\u00f8kkeltall:</p> <ul> <li>Arendal har scoret 12 m\u00e5l p\u00e5 de siste tre kampene</li> <li>Arendal har 4\u20131\u20131 p\u00e5 de siste seks kampene (inkludert cup)</li> <li>Arendal har ikke holdt rent bur p\u00e5 de siste tolv kampene</li> <li>Arendal er p\u00e5 delt tredjeplass i b\u00e5de antall scorede m\u00e5l og antall innslupne m\u00e5l. Det gir dem ogs\u00e5 tredje best m\u00e5lforskjell</li> </ul> <p>Notoddens utfordringer:</p> <ul> <li>Notodden er det laget i avdelingen som scorer minst</li> <li>Notodden har scoret tre m\u00e5l p\u00e5 de siste seks kampene (inkludert cup)</li> <li>Notodden har 1\u20130\u20135 og 3\u201322 i m\u00e5lforskjell p\u00e5 de siste seks kampene (inkludert cup)</li> </ul> <p>Innbyrdes m\u00f8ter: Innbyrdes er dette oppgj\u00f8ret jevnt, med fem seire til Arendal og fem til Notodden. Kun \u00e9n kamp har endt uavgjort.</p>"},{"location":"blog/2025/08/15/f%C3%B8r-runde-16-notodden-h/#tribunen-og-cupens-utfordringer","title":"Tribunen og cupens utfordringer","text":"<p>For meg var det ikke helt uventet at oppm\u00f8tet til cupkampen mot Jerv var s\u00e5 som s\u00e5. Cupen har ikke den oppslutningen den en gang hadde. Hadde ikke Arendal og Jerv hatt to superinteressante m\u00f8ter i serien, kunne det hende man hadde dratt mer folk.</p> <p>Men f\u00f8rste runde i cupen mellom disse lagene, n\u00e5r man f\u00f8rst har 16. mai-kamp og deretter serieavslutningen, f\u00f8les for meg som et usselt og billig triks for \u00e5 trekke folk til stadion etter at man har gjennomf\u00f8rt en sv\u00e6rt upopul\u00e6r endring av cupoppsettet.</p> <p>P\u00e5 mange m\u00e5ter er jeg glad det ikke ble stinn brakke i g\u00e5r. Det at oppslutningen var omtrent en fjerdedel av hva den var i seriespill for tre m\u00e5neder siden, er ikke annet enn en massiv \"fuck you\" til NFF. Hadde denne kampen trukket veldig mye folk, ville det v\u00e6rt enkelt for pampene \u00e5 krone endringen som en suksess.</p> <p>Vi er ikke veldig gode venner med Jervs supportergruppering, men som de s\u00e5 pent skrev p\u00e5 et banner: \"Ikke k\u00f8dd med cupen.\"</p>"},{"location":"blog/2025/08/15/f%C3%B8r-runde-16-notodden-h/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/08/18/etter-runde-16-seiersrekke-og-optimisme-p%C3%A5-norac/","title":"Etter runde 16: Seiersrekke og optimisme p\u00e5 Norac","text":""},{"location":"blog/2025/08/18/etter-runde-16-seiersrekke-og-optimisme-p%C3%A5-norac/#endelig-en-seiersrekke","title":"Endelig en seiersrekke!","text":"<p>For f\u00f8rste gang under Vegard Hansen vinner vi 4 kamper p\u00e5 rad (inkludert cup). Dette bygger p\u00e5 sesongens f\u00f8rste seiersrekke. Men det er ikke bare en seiersrekke, det er 3 kamper p\u00e5 rad i serien hvor man fullstendig overkj\u00f8rer motstanderen. Jeg syntes ogs\u00e5 man tidvis var mye bedre enn Jerv, selv om resultatet ikke n\u00f8dvendigvis skriker overkj\u00f8ring. Selv om det fremdeles er veldig langt opp til lagene over oss, gir det i hvert fall grunn til optimisme.</p> <p>Det er vittig hvor fort det snur i fotball. Etter 1-0-tapet mot Pors l\u00e5 vi 3 poeng over direkte nedrykk og jeg var sv\u00e6rt negativ til resten av sesongen. 4 kamper senere kan man begynne \u00e5 dr\u00f8mme om at h\u00f8sten kan bli spennende! Jeg tror i hvert fall ikke vi rykker ned!</p>"},{"location":"blog/2025/08/18/etter-runde-16-seiersrekke-og-optimisme-p%C3%A5-norac/#kampen-mot-notodden","title":"Kampen mot Notodden","text":"<p>Kampen i seg selv gikk relativt greit for seg. Selv om jeg p\u00e5 forh\u00e5nd hadde forventet overkj\u00f8ring fra Arendal, var jeg som vanlig nerv\u00f8s like f\u00f8r kampstart. \u00d8sterud vet hva som skal til for \u00e5 roe meg ned og bruker kun 4 minutter p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 pulsen min til hvilepuls. Samme mann scorer 2-0 rundt 20 minutter senere.</p> <p>Notodden har absolutt ingenting \u00e5 stille opp med i f\u00f8rste omgang, og de er egentlig veldig heldige at man g\u00e5r til pause med kun 2-0.</p> <p>Arendal starter 2. omgang helt likt som man avsluttet f\u00f8rste, og 3-0-scoringen er av den lekre sorten. En 40 meters tversoverpassning fra \u00d8sterud til Victorio som gj\u00f8r som roadrunner og sier \"BEEP BEEP\" rett mot m\u00e5l. En vakker kontring!</p> <p>N\u00e5r Notodden scorer 3-1 og like etterp\u00e5 setter Smedplass p\u00e5 pr\u00f8ve, begynner pulsen min \u00e5 \u00f8ke igjen. De er farlig fremme et par ganger, som kunne gjort det skummelt. Men til syvende og sist synes jeg Arendal rydder greit unna.</p>"},{"location":"blog/2025/08/18/etter-runde-16-seiersrekke-og-optimisme-p%C3%A5-norac/#kollektivt-spill-som-imponerer","title":"Kollektivt spill som imponerer","text":"<p>Jeg synes det kollektive presset fungerer utrolig bra om dagen. Man skaper utrolig mange brudd langt oppe i banen, og n\u00e5r f\u00f8rst motstandere kommer seg gjennom, er de offensive spillerne gode til \u00e5 jobbe hjem.</p> <p>Anthony var for eksempel oppe p\u00e5 venstre ving og vant ballen i f\u00f8rste omgang, og Ramsland var nede som h\u00f8yreback og vant ballen i 2. omgang. Man m\u00e5 ogs\u00e5 trekke frem Suggelia som ogs\u00e5 spilte en fantastisk kamp og dominerte midtbanen fullstendig. Det sier litt n\u00e5r en lokal jury k\u00e5rer ham til banens beste, n\u00e5r \u00d8sterud hadde 2 m\u00e5l og 1 assist.</p>"},{"location":"blog/2025/08/18/etter-runde-16-seiersrekke-og-optimisme-p%C3%A5-norac/#toppkampen-og-veien-videre","title":"Toppkampen og veien videre","text":"<p>Kampen mellom Sandnes Ulf og Sotra endte overraskende nok 0-0. Dette gir 2 tapte poeng til begge, s\u00e5 per n\u00e5 er det henholdsvis 8 og 9 poeng opp til 1. og 2. plass. N\u00e5r man tenker over at vi skal m\u00f8te begge lagene, kan man jo h\u00e5pe.</p> <p>Med det sagt synes jeg begge to virker utrolig gode, og det er p\u00e5 ingen som helst m\u00e5te bare \u00e5 reise til Sotra eller Sandnes og innkassere 3 poeng. At Sotra reiser til Sandnes og spiller 0-0 er p\u00e5 mange m\u00e5ter et bevis p\u00e5 hvor godt det laget er. Sandnes har nesten 10 ganger s\u00e5 h\u00f8yt budsjett som det Sotra har!</p> <p>Arendal reiser til Sotra 7. september, og for de som \u00f8nsker \u00e5 st\u00f8tte laget i denne EKSTREMT viktige kampen, kan man f\u00e5 fly tur-retur for 1800 kroner. H\u00e5per en del tar turen og st\u00f8tter laget!</p>"},{"location":"blog/2025/08/21/f%C3%B8r-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/","title":"F\u00f8r runde 17 (Brann 2 B) og cupkamp (Egersund H)","text":"Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p>"},{"location":"blog/2025/08/21/f%C3%B8r-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#arendal-er-pa-gli","title":"Arendal er p\u00e5 gli","text":"<p>Arendal er virkelig p\u00e5 gli. Selv de mest optimistiske m\u00e5tte grave dypt for \u00e5 finne lysglimt for bare kort tid siden. N\u00e5 har laget vunnet fire sv\u00e6rt overbevisende kamper p\u00e5 rad og strutter av selvtillit. Jeg tror fortsatt det m\u00e5 mirakler til for at Arendal skal v\u00e6re en reell utfordrer til opprykk, men hvis progresjonen fortsetter som den har gjort i det siste, er det f\u00e5 klubber som klarer \u00e5 stoppe dette laget.</p>"},{"location":"blog/2025/08/21/f%C3%B8r-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#brann-2-venter-i-bergen","title":"Brann 2 venter i Bergen","text":"<p>P\u00e5 s\u00f8ndag reiser man til Bergen for \u00e5 m\u00f8te Branns rekruttlag. Selv om Arendal vant 6\u20131 p\u00e5 hjemmebane, blir dette p\u00e5 ingen m\u00e5te noen walkover. Brann 2 slo Sander Lille-L\u00f8v\u00f8s Vard Haugesund 2\u20131 i forrige runde, og den eldste spilleren i Brann-troppen var bare 20 \u00e5r. Dette er noen av de st\u00f8rste talentene i landet, og verdien p\u00e5 enkelte spillere er h\u00f8yere enn majoriteten av Arendal-laget. Laget Arendal m\u00f8ter n\u00e5 er riktignok noe svakere enn tidligere i sesongen. Toppscorer Jon Berisha ble blant annet solgt til Ranheim i sommer.</p> <p>Det er ogs\u00e5 sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 vite hva man m\u00f8ter i disse andrelagene. Sist Arendal spilte borte mot Brann 2, stilte de med et relativt sterkt lag sammenlignet med andre kamper. Jeg tror likevel ikke laget de sender utp\u00e5 mot Arendal vil ose av A-lagsspillere. Branns f\u00f8rstelag er nemlig midt mellom to europakvalifiseringsoppgj\u00f8r, og har til og med flyttet kampen mot Fredrikstad for \u00e5 redusere kampbelastningen. Det er derfor lite sannsynlig at Freyr Alexandersson tar noen sjanser med spillere som kan p\u00e5virke resultatet mot AEK Larnaca.</p> <p>Men det betyr p\u00e5 ingen m\u00e5te at man skal ta lett p\u00e5 kampen. Som nevnt er dette et sv\u00e6rt vrient lag \u2013 med eller uten A-lagsspillere!</p>"},{"location":"blog/2025/08/21/f%C3%B8r-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#statistikk","title":"Statistikk","text":"<ul> <li>Arendal har n\u00e5 tatt igjen Sotra i antall scorede m\u00e5l (37 \u2013 2,3 i snitt), og det er kun Sandnes Ulf som har flere</li> <li>Arendal er ogs\u00e5 sv\u00e6rt gjerrige defensivt og har sluppet inn tredje f\u00e6rrest m\u00e5l i avdelingen (21 \u2013 1,3 i snitt)</li> <li>Arendal har ikke holdt nullen p\u00e5 13 kamper og har kun klart det \u00e9n gang (!!). Dette gir delt sisteplass med Tr\u00e6ff</li> <li>P\u00e5 bortebane har Arendal slitt, med bare 2 seire p\u00e5 8 kamper denne sesongen</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/08/21/f%C3%B8r-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#cupen-egersund-kommer-pa-besk","title":"Cupen - Egersund kommer p\u00e5 bes\u00f8k","text":"<p>Midt i uka f\u00e5r vi bes\u00f8k av Egersund i cupen \u2013 et tradisjonelt sv\u00e6rt interessant oppgj\u00f8r. To klubber som i mange \u00e5r kjempet side om side i 2. divisjon. Egersund klarte til slutt \u00e5 rykke opp for et par \u00e5r siden og har siden imponert stort i OBOS-ligaen. I fjor tapte de kvalifiseringen til Eliteserien, og i \u00e5r ligger de kun bak kvalikplass p\u00e5 m\u00e5lforskjell.</p> <p>Det er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 sp\u00e5 denne kampen. Egersund spiller l\u00f8rdag, onsdag og s\u00f8ndag. Arendal spiller s\u00f8ndag, onsdag og l\u00f8rdag.</p> <p>Begge lag kan tjene gode penger p\u00e5 \u00e5 g\u00e5 videre til tredje runde og potensielt trekke et stort Eliteserielag. Samtidig m\u00e5 apparatet vurdere kampbelastningen n\u00f8ye. Begge lag M\u00c5 vinne i serien for \u00e5 henge med lagene foran.</p> <p>Jeg tror det kommer til \u00e5 bli store utskiftninger i begge lag, og vi kan nok f\u00e5 se noen debutanter for Arendal i denne kampen.</p>"},{"location":"blog/2025/08/21/f%C3%B8r-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/08/29/etter-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/","title":"Etter runde 17 (Brann 2 B) og cupkamp (Egersund H)","text":"Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p>"},{"location":"blog/2025/08/29/etter-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#borte-mot-brann-2","title":"Borte mot Brann 2","text":"<p>Brann 2 er det beste rekruttlaget i landet, og det florerer av fremtidige eliteseriespillere og potensielle landslagsspillere. Samtidig er det litt skuffende at Arendal ikke klarer \u00e5 ro seieren i land. Arendal var nok b\u00e5de uheldige og udyktige som ikke klarte \u00e5 dra med seg tre poeng hjem. N\u00e5r man i tillegg ser alle tre lagene foran p\u00e5 tabellen avgi poeng, s\u00e5 sitter man igjen med en litt bitter smak i munnen. Det begynner \u00e5 bli tett i toppen, og det er mange faktorer som spiller inn, men hvis Arendal skal v\u00e6re en utfordrer, s\u00e5 m\u00e5 man ta med tre poeng hjem fra kamper hvor man dominerer. Martin Ramsland scorer et vakkert m\u00e5l, og med det har man to spillere med tosifrede antall m\u00e5l.</p>"},{"location":"blog/2025/08/29/etter-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#ingen-cupfest-men","title":"Ingen cupfest, men...","text":"<p>Det ble ingen cupfest. Veien til Ullev\u00e5l endte allerede i andre runde mot Egersund. Allikevel er det stor grunn til optimisme etter kampen. Man ble p\u00e5 ingen som helst m\u00e5te utspilt av et OBOS-lag som kjemper om opprykk til eliteserien, snarere tvert imot. Periodevis syntes jeg Arendal er best, og man skulle ikke tro det var divisjonsforskjell p\u00e5 lagene. Med det sagt, s\u00e5 er det perioder i f\u00f8rste omgang hvor Arendal blir spilt utrolig lavt, og man sliter litt med \u00e5 ta tak i kampen. M\u00e5lene til Egersund kommer nok ogs\u00e5 i enkleste laget. Men st\u00f8rstedelen av kampen henger man absolutt med og styrer stort sett kampbildet. Dessverre fikk vi verst tenkelige scenario. For det f\u00f8rste r\u00f8yk man ut av cupen, og for det andre spiller man 120 minutter etter kamp p\u00e5 s\u00f8ndag og ny kamp l\u00f8rdag. F\u00e5r virkelig h\u00e5pe at gutta rekker \u00e5 restituere godt inn mot l\u00f8rdag.</p> <p>For en mann H\u00e5kon Suggelia er! Ikke bare spilte han en helt fantastisk kamp (igjen), like f\u00f8r slutt av andre ekstraomgang tar han flere spurter, og det ser mer ut som han nettopp har kommet inn som innbytter, ikke at han har spilt hele kampen. Helt nydelig \u00e5 se p\u00e5!</p> <p>Forza fikk ogs\u00e5 god hjelp fra rundt 30 unge gutter som hadde tatt turen til Norac for \u00e5 se en kamp under flomlysa. De fikk utdelt flagg og var sv\u00e6rt bidragsytende til den fantastiske stemningen som var. Jeg h\u00e5per virkelig guttene kommer p\u00e5 flere kamper og blir med og bygger tribunekultur for fremtiden.</p> <p></p>"},{"location":"blog/2025/08/29/etter-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#fr-kampen-mot-pors","title":"F\u00f8r kampen mot Pors","text":"<p>Som nevnt er det ny kamp allerede til l\u00f8rdag. Da tar vi imot et h\u00f8ytflyvende Pors hjemme p\u00e5 Norac. Pors har ikke tapt siden 4\u20131-tapet mot Brattv\u00e5g 14. juni. Siden da har de sl\u00e5tt b\u00e5de Arendal og Sandnes Ulf, og de har klatret opp p\u00e5 en sjetteplass, kun fem poeng bak Arendal. En imponerende utvikling p\u00e5 sesongen siden sist lagene m\u00f8ttes, da Pors l\u00e5 p\u00e5 delt sisteplass. Det er nok Arendal som \u00f8nsker \u00e5 revansjere det bitre tapet borte mot Pors, hvor man spilte en usedvanlig d\u00e5rlig kamp. Arendal har veldig bra hjemmestatistikk i \u00e5r og har enda ikke tapt p\u00e5 Norac, med fire seire og fire uavgjort. Det gir dem tredjeplass p\u00e5 hjemmebanetabellen. De har ogs\u00e5 scoret flest m\u00e5l p\u00e5 hjemmebane med 25. Det gir et snitt p\u00e5 litt over tre m\u00e5l per kamp. Arendal har ikke holdt nullen siden 1\u20130-seieren hjemme mot Tr\u00e6ff 27. april (!). Muligens et faktum som er litt ubrukelig, ettersom Arendal ofte slipper inn m\u00e5l n\u00e5r de allerede leder komfortabelt. Jeg har sagt det mange ganger tidligere, men n\u00e5 tror jeg det er en realitet: med poengtap i denne kampen kan man bare glemme opprykk. Det har v\u00e6rt d\u00e5rlig oppm\u00f8te p\u00e5 stadion i det siste. Arendal er fremdeles med som en utfordrer, og de har spilt utrolig g\u00f8y fotball i det siste. N\u00e5 er det p\u00e5 tide at folket begynner \u00e5 st\u00f8tte opp rundt laget.</p> <p>Gitt et scenario hvor Arendal vinner denne kampen, s\u00e5 er det spennende \u00e5 se p\u00e5 to andre kamper i avdelingen. Sotra reiser til T\u00f8nsberg. T\u00f8nsberg er gode p\u00e5 hjemmebane og knuste nettopp Start 3\u20130 i cupen. Dette gir unektelig en selvtillitsboost. Samtidig ser man kanskje antydningen til en formdupp for Sotra, som ikke har vunnet p\u00e5 tre kamper. Sotra er riktignok det beste bortelaget i avdelingen.</p> <p>I Sandnes kommer Jerv p\u00e5 bes\u00f8k til en sekspoengskamp. Med seier for Jerv vil det kun skille to poeng mellom lagene. Jeg h\u00e5per naturligvis p\u00e5 uavgjort i denne kampen, slik at begge lag taper to poeng. Hvis Arendal vinner sin kamp, vil det kun v\u00e6re ett poeng opp til Jerv og seks poeng til Sandnes. Det er lov \u00e5 h\u00e5pe.</p>"},{"location":"blog/2025/08/29/etter-runde-17-brann-2-b-og-cupkamp-egersund-h/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/08/30/f%C3%B8r-runde-18-arendal--pors-h-vaffelrykter/","title":"F\u00f8r runde 18: Arendal \u2013 Pors (H) +Vaffelrykter","text":"<p>Barna lagde kjempestemning p\u00e5 Forza-feltet sist \u2013 n\u00e5 h\u00e5per vi \u00e5 se enda flere p\u00e5 l\u00f8rdag! Gratis vafler til barna i pausen, og full st\u00f8tte til laget i en viktig kamp mot Pors.</p> <p>Forza vil f\u00f8rst rette en stor takk til alle barna som var med og skapte stemning p\u00e5 Forza-feltet i g\u00e5r. Dere leverte en fantastisk innsats \u2013 b\u00e5de med sang, klapp og heiarop! \ud83d\udc99\ud83e\udd0d</p> <p>Som en ekstra p\u00e5skj\u00f8nnelse inviterer vi alle barna tilbake til Forza-feltet f\u00f8rstkommende l\u00f8rdag n\u00e5r Arendal tar imot Pors. I pausen blir det nemlig gratis vafler til alle barn som st\u00e5r sammen med oss og heier laget frem! \ud83e\uddc7\u26bd\ufe0f</p> <p>Dette er en viktig kamp, og vi trenger all den st\u00f8tten vi kan f\u00e5 fra tribunen. Sammen skal vi s\u00f8rge for at 3 poeng blir igjen p\u00e5 S\u00f8rlandet!</p> <p>\ud83d\udc99\ud83e\udd0d HEIA ARENDAL! \ud83d\udc99\ud83e\udd0d</p>"},{"location":"blog/2025/08/31/arendal-jakter-obos-dr%C3%B8mmen--slik-ser-sjansene-ut-n%C3%A5/","title":"Arendal jakter OBOS-dr\u00f8mmen \u2013 slik ser sjansene ut n\u00e5","text":""},{"location":"blog/2025/08/31/arendal-jakter-obos-dr%C3%B8mmen--slik-ser-sjansene-ut-n%C3%A5/#kamp-om-poeng-i-hyt-tempo","title":"Kamp om poeng i h\u00f8yt tempo","text":"<p>Tabellen viser at Arendal lever farlig midt i opprykksjakten:</p> <ul> <li>Sandnes Ulf og Sotra leder med solide 35 poeng, men Sotra har allerede spilt \u00e9n kamp mer.</li> <li>Arendal er hakk i h\u00e6l med 30 poeng etter 18 kamper \u2013 og mange av dem uavgjort.</li> <li>Jerv, med like mange poeng som Arendal, har dog \u00e9n kamp til gode.</li> </ul> <p>Det betyr: det er supertett i toppen. Hvis laget har tr\u00f8kk, er det fullt mulig \u00e5 ta dem igjen. Men Arendal m\u00e5 begynne \u00e5 konvertere uavgjorte til seire. Noe de har begynt \u00e5 gj\u00f8re.</p>"},{"location":"blog/2025/08/31/arendal-jakter-obos-dr%C3%B8mmen--slik-ser-sjansene-ut-n%C3%A5/#hjemmebane-er-fest-arena-for-poeng","title":"Hjemmebane er fest \u2013 arena for poeng","text":"<p>Norac har v\u00e6rt et festlokale denne sesongen:</p> <ul> <li>Usl\u00e5elig p\u00e5 hjemmebane: 5 seire og 4 uavgjorte.</li> <li>Overlegen m\u00e5lstatistikk \u2013 25 m\u00e5l, ofte over tre m\u00e5l per kamp.</li> </ul> <p>Dette er den typen hjemmebane vi elsker \u2013 utsikter til seier, stemning og energi i tribunen. Men laget har slitt defensivt n\u00e5r de har ledet, og nullen har ikke holdt siden april.</p>"},{"location":"blog/2025/08/31/arendal-jakter-obos-dr%C3%B8mmen--slik-ser-sjansene-ut-n%C3%A5/#troen-er-tilbake-vi-er-pa-gli","title":"Troen er tilbake \u2013 \u201cVi er p\u00e5 gli!\u201d","text":"<p>Etter en seiersrekke \u2013 fire p\u00e5 rad inkludert cup \u2013 er stemningen p\u00e5 topp. Plutselig handler det ikke bare om \u00e5 henge med: det er lov til \u00e5 begynne \u00e5 tro p\u00e5 noe stort.</p> <p>Cuputfallet mot Egersund var t\u00f8ft, men ikke fortvilende. Opplevelsen viste at laget kan st\u00e5 kurs mot OBOS-niv\u00e5 \u2013 n\u00e5 ligger alt i prestasjon og ro i hodet.</p>"},{"location":"blog/2025/08/31/arendal-jakter-obos-dr%C3%B8mmen--slik-ser-sjansene-ut-n%C3%A5/#nkkelkampen-arendal-pors-3-1-drmmeseier-pa-norac","title":"N\u00f8kkelkampen: Arendal - Pors 3-1 - Dr\u00f8mmeseier p\u00e5 Norac!","text":"<p>Arendal leverte varene n\u00e5r det gjaldt som mest! 3-1-seieren over Pors p\u00e5 hjemmebane var akkurat det laget trengte for \u00e5 holde OBOS-dr\u00f8mmen i live.</p> <p>Marcus Victorio sendte hjemmelaget i ledelsen etter et kvarter, og superinnbytter Rasmus L\u00f8vseth ble dagens helt med to scoringer i andre omgang. Selv om Stefan Mladenovic (tidligere Arendal-spiller) reduserte for Pors, sikret L\u00f8vseth seieren med sin andre scoring.</p> <p>De gode nyhetene:</p> <ul> <li>Arendal fortsetter sin fantastiske hjemmestatistikk - fortsatt ubeseiret p\u00e5 Norac i \u00e5r!</li> <li>Samtidig tapte Sotra 2-1 borte mot Eik T\u00f8nsberg - akkurat som vi h\u00e5pet p\u00e5!</li> </ul> <p>Dette betyr at Arendal n\u00e5 er kun fem poeng bak tabelltoer Sotra, med fortsatt alt \u00e5 spille for i opprykksjakten.</p>"},{"location":"blog/2025/08/31/arendal-jakter-obos-dr%C3%B8mmen--slik-ser-sjansene-ut-n%C3%A5/#scenarier-som-ble-virkelighet","title":"Scenarier som ble virkelighet","text":"<ul> <li>\u2705 Seier p\u00e5 hjemmebane - sjekk!</li> <li>\u2705 Sotra tapte borte mot T\u00f8nsberg - sjekk!</li> </ul> <p>Akkurat det scenarioet vi h\u00e5pet p\u00e5 inntraff! Arendals 3-1-seier kombinert med Sotras 2-1-tap betyr at gapet n\u00e5 er redusert til bare fem poeng.</p> <p>Med den formen laget viser \u2013 fire seire p\u00e5 de siste fem seriekampene \u2013 er plutselig alt mulig igjen. Tar man med cupen, er fasiten 5-1-1 p\u00e5 de siste sju! Hjemmestatistikken holder fortsatt (ubeseiret p\u00e5 Norac), og selvtilliten m\u00e5 v\u00e6re p\u00e5 topp etter \u00e5 ha sl\u00e5tt et lag som tidligere hadde tatt poeng b\u00e5de mot Arendal og Sandnes Ulf.</p>"},{"location":"blog/2025/08/31/arendal-jakter-obos-dr%C3%B8mmen--slik-ser-sjansene-ut-n%C3%A5/#sammen-er-alt-mulig-og-na-er-det-bevist","title":"Sammen er alt mulig - og n\u00e5 er det bevist!","text":"<p>Arendal har ikke bare utfordret i opprykkstriden \u2013 de har levert n\u00e5r det gjaldt! Med fire seire p\u00e5 de siste fem seriekampene og en hjemmerekord som fortsatt holder, er OBOS-dr\u00f8mmen mer levende enn p\u00e5 lenge. Tar man med cupen, er rekken 5-1-1 p\u00e5 de siste sju!</p> <p>Den tette tabellen har \u00e5pnet rom for den kraftanstrengelsen vi h\u00e5pet p\u00e5. Med jerndisiplin, publikumsenergi og - endelig! - flere trepoengere enn uavgjorte, skriver laget h\u00f8sthistorie akkurat n\u00e5.</p> <p>Rasmus L\u00f8vseth sa det selv etter kampen: \"I dag tok jeg sjansen min\" - og det er akkurat den mentaliteten som skal til for \u00e5 ta de siste stegene mot OBOS!</p> <p>S\u00e5 folkens - Norac ER blitt til et fort vi ikke mister. Forza Arendal sa det best: \u00abSammen skal vi s\u00f8rge for at 3 poeng blir igjen p\u00e5 S\u00f8rlandet!\u00bb - og det funket! \ud83d\udc99\ud83e\udd0d</p>"},{"location":"blog/2025/09/04/f%C3%B8r-runde-19-sotra-b--%C3%A5rets-viktigste-kamp/","title":"F\u00f8r runde 19: Sotra (B) \u2013 \u00e5rets viktigste kamp?","text":"Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p>"},{"location":"blog/2025/09/04/f%C3%B8r-runde-19-sotra-b--%C3%A5rets-viktigste-kamp/#seks-poeng-pa-spill-alt-eller-ingenting","title":"Seks poeng p\u00e5 spill \u2013 alt eller ingenting","text":"<p>Hvem skulle trodd at vi skulle spille (kanskje) \u00e5rets viktigste kamp mot Sotra?! I begynnelsen av september?! Ja, selvf\u00f8lgelig er oppgj\u00f8rene mot Jerv utrolig viktige, og det hadde v\u00e6rt helt spinnvilt om man har noe \u00e5 spille for i siste serierunde mot dem. Men hvis vi ikke vinner f\u00f8rstkommende s\u00f8ndag, kommer vi neppe til \u00e5 ha noe mer \u00e5 spille for denne sesongen.</p> <p>Kampen spilles s\u00f8ndag 7. september 2025 \u2013 en skjebnedato for begge lag.</p> <p>Kritisk kamp</p> <p>Dette er alts\u00e5 en seks poeng-kamp, om ikke mer! Med seier er det kun to poeng opp til kvalifisering, med tap kan man potensielt havne bak b\u00e5de Jerv og Brattv\u00e5g, som m\u00f8ter hverandre.</p>"},{"location":"blog/2025/09/04/f%C3%B8r-runde-19-sotra-b--%C3%A5rets-viktigste-kamp/#sotra-en-defensiv-ntt-a-knekke","title":"Sotra \u2013 en defensiv n\u00f8tt \u00e5 knekke","text":"<p>Man h\u00e5per naturligvis at Sandnes Ulf skal avgi poeng borte mot Tr\u00e6ff, men jeg tror helt \u00e6rlig vi kan glemme h\u00e5pet om direkte opprykk. Uansett utfall i Molde m\u00e5 Arendal gj\u00f8re jobben mot Sotra, men det blir absolutt ikke enkelt.</p> <p>Defensiv statistikk</p> <ul> <li>Sotra: 15 innslupne m\u00e5l p\u00e5 18 kamper, 10 clean sheets</li> <li>Arendal: 23 innslupne m\u00e5l p\u00e5 18 kamper, 1 clean sheet</li> </ul> <p>Sotra er desidert det gjerrigste laget i 2. divisjon og har kun sluppet inn 15 m\u00e5l p\u00e5 18 kamper. De har holdt nullen hele \u00e5tte ganger! Til sammenligning er Arendal det tredje gjerrigste laget i avdelingen og har sluppet inn 23 m\u00e5l, men har kun holdt nullen \u00e9n gang. I tillegg har Sotra v\u00e6rt sv\u00e6rt solide hjemme, og det er nettopp p\u00e5 eget gress de ofte bygger sin trygghet. Arendal har kun tapt to ganger i \u00e5r \u2013 det er delt f\u00f8rsteplass med Sandnes Ulf, men n\u00e5 f\u00f8les de mer som jaktlaget som m\u00e5 presse fra bakh\u00e5nd.</p>"},{"location":"blog/2025/09/04/f%C3%B8r-runde-19-sotra-b--%C3%A5rets-viktigste-kamp/#historikk-mellom-lagene","title":"Historikk mellom lagene","text":"<p>Head-to-head statistikk</p> <ul> <li>Siste 9 m\u00f8ter: 4 seire hver, 1 uavgjort</li> <li>M\u00e5lforskjell totalt: 14\u201313 i Arendals fav\u00f8r</li> <li>2025-sesongen: 1\u20131 i f\u00f8rste m\u00f8te</li> <li>M\u00e5l per kamp (snitt): 2,43</li> <li>Begge lag scorer: I ca. 71 % av m\u00f8tene</li> </ul> <p>Historisk sett er statistikken mellom lagene n\u00e6rmest jevn. I snitt scores rundt 2,4 m\u00e5l per kamp n\u00e5r lagene m\u00f8tes, og begge lagene scorer i omlag 71% av kampene. Dette kan tyde p\u00e5 at selv om Sotra er sterk defensivt, har Arendal evne til \u00e5 bryte gjennom \u2013 s\u00e6rlig med offensive spillere som kan utfordre et stramt bakre ledd.</p>"},{"location":"blog/2025/09/04/f%C3%B8r-runde-19-sotra-b--%C3%A5rets-viktigste-kamp/#to-klubber-to-helt-forskjellige-stemninger","title":"To klubber - to helt forskjellige stemninger","text":"<p>Til tross for at Arendal og Jerv har like mange poeng, er stemningen i klubbene rake motsetninger. Mens Arendal rir p\u00e5 en b\u00f8lge av gode resultater, \u00f8kende tilskuertall (omtrent 50 prosent h\u00f8yere enn kampen f\u00f8r) og generell optimisme, er det som en m\u00f8rk sky henger over tettstedet vest for oss.</p> <p>Etter at laget ble slaktet i Sandnes, m\u00e5tte trenerteamet ut og beklage, og det virker som de fleste \u00f8nsker at sesongen bare skal bli ferdig. Det er for \u00f8vrig helt forferdelig deilig at slangen Daniel Hulqvist ble tatt av til pause etter at de l\u00e5 under 3\u20130. Den svake opptredenen til Daniel Hultqvist, som ble tatt av til pause etter 0\u20133 mot Sandnes Ulf, illustrerer hvor langt Jerv har falt. Kanskje er det p\u00e5 tide at klubbledelsen ser seg i speilet i stedet for \u00e5 komme med nye beklagelser?</p>"},{"location":"blog/2025/09/04/f%C3%B8r-runde-19-sotra-b--%C3%A5rets-viktigste-kamp/#sending-av-kampen","title":"Sending av kampen","text":"<p>Hvor kan du se kampen</p> <p>Havnepuben og Moringen sender kampen! Det er fantastisk \u00e5 se at lokale akt\u00f8rer prioriterer lagets viktigste kamper.</p> <p>Det er derimot skuffende at No1 Sportsbar - som er b\u00e5de Forzas faste tilholdssted og Arendal Fotballs samarbeidspartner - velger \u00e5 prioritere Nederland-Litauen fremfor en av \u00e5rets viktigste kamper for hjemmelaget. For oss supportere er det helt uforst\u00e5elig at ikke engang v\u00e5r egen \"stampub\" prioriterer \u00e5 vise en s\u00e5 viktig kamp!</p> <p>M\u00f8tested</p> <p>S\u00e5 m\u00f8t opp p\u00e5 et av v\u00e5re andre vannhull og nyt en kald en mens vi heier fram guttene! \ud83c\udf7a</p>"},{"location":"blog/2025/09/04/f%C3%B8r-runde-19-sotra-b--%C3%A5rets-viktigste-kamp/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/","title":"Etter runde 19: Sotra (B) - Er OBOS innen rekkevidde?","text":"<p>Arendal ble servert tidenes gavepakke, hvor b\u00e5de Sotra og Sandnes Ulf har avgitt mye poeng den siste tiden. Utgangspunktet var enkelt: med seier seilte man frem som en reell opprykkskonkurrent, med tap ville man bli (i mine \u00f8yne) hektet av.</p> <p>Det var umulig \u00e5 ikke ha et snev av optimisme f\u00f8r helgens kamp mot Sotra. Man visste at det ville bli utrolig vanskelig \u00e5 reise bort og hente hjem 3 poeng, men langt ifra umulig.</p> <p>Men som s\u00e5 mange ganger f\u00f8r, s\u00e5 fort man f\u00e5r troen, snubler man.</p>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#kampen-mot-sotra","title":"Kampen mot Sotra","text":"<p>Jeg syntes ikke n\u00f8dvendigvis det var Arendal som spilte bort kampen, snarere et utrolig sterkt Sotra-lag. Arendal slet med \u00e5 skape det store, mye takket v\u00e6re solid defensiv struktur og en pitbull defensivt p\u00e5 midten i Koko.</p> <p>P\u00e5 en m\u00e5te er en liten del av meg glad for at det var nettopp Koko som var banens beste. Etter tiden hans i Arendal har han blitt en god venn av b\u00e5de meg og Forza. Jeg stiller meg ogs\u00e5 undrende til hvorfor Arendal ikke skulle ha bruk for en spiller av hans kaliber. I et lag som ikke har holdt nullen p\u00e5 17 kamper, skulle man tro en slik spiller kunne v\u00e6rt nyttig.</p>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#opprykksjansen-realistisk-vurdering","title":"Opprykksjansen - realistisk vurdering","text":"<p>Selv om Lewi (se innlegg lenger ned) og Vegard Hansen nekter \u00e5 gi opp dr\u00f8mmen om opprykk, ser jeg p\u00e5 det som kj\u00f8rt. \u00c5 hente inn 8 poeng p\u00e5 7 kamper mot to lag som kun har tapt 3 kamper, er for meg fullstendig urealistisk.</p> <p>Arendal er altfor d\u00e5rlige til \u00e5 avgj\u00f8re kamper mot lag rundt seg p\u00e5 tabellen. Ser man p\u00e5 kampene som er spilt mot de andre fire lagene som er topp fem, f\u00e5r man f\u00f8lgende statistikk:</p> <p>0 seiere \u2022 4 uavgjort \u2022 1 tap</p>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#det-positive","title":"Det positive","text":"<p>Med det sagt, s\u00e5 trodde jeg sesongen var ferdig da vi traff sommerpausen, s\u00e5 det at vi fikk litt spenning var p\u00e5 mange m\u00e5ter bare en bonus. Og hvem vet, kanskje noe helt spinnvilt skjer. 2. divisjon er tross alt en kokoliga.</p> <p>For \u00e5 se p\u00e5 det positive: Arendal har v\u00e6rt utrolig gode til \u00e5 signere flere n\u00f8kkelspillere p\u00e5 kontrakter som strekker seg ut neste sesong. Hvis de fortsetter utviklingen de har hatt ut sesongen, s\u00e5 M\u00c5 det jo g\u00e5 neste \u00e5r.</p>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#innspurten-2025-kan-arendal-fortsatt-rykke-opp","title":"Innspurten 2025: Kan Arendal fortsatt rykke opp?","text":"<p>Tabellsituasjonen er tett, og vi pr\u00f8ver her \u00e5 skissere de mest realistiske veiene Arendal kan ta for \u00e5 kapre en opprykksplass denne h\u00f8sten.</p>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#utgangspunktet","title":"Utgangspunktet","text":"<p>Etter 19 spilte kamper st\u00e5r Arendal med 30 poeng \u2013 \u00e5tte bak Sandnes Ulf og Sotra, tre bak Jerv. Det gjenst\u00e5r 7 serierunder (21 poeng \u00e5 spille om).</p> <p>Tabelltopp akkurat n\u00e5:</p> <ol> <li>Sandnes Ulf \u2013 38 p</li> <li>Sotra \u2013 38 p</li> <li>Jerv \u2013 33 p</li> <li>Arendal \u2013 30 p</li> </ol>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#terminlista-gjenvrende-kamper","title":"Terminlista \u2013 gjenv\u00e6rende kamper","text":"<ul> <li>R20: Vard (H)</li> <li>R21: Tr\u00e6ff (B)</li> <li>R22: Fl\u00f8y (H)</li> <li>R23: Brattv\u00e5g (B)</li> <li>R24: Lysekloster (H)</li> <li>R25: Sandnes Ulf (B) \u2013 18. oktober</li> <li>R26: Jerv (H) \u2013 25. oktober</li> </ul> <p>De tre siste er potensielle \u00abfinaler\u00bb om opprykk eller kvalik.</p>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#tre-scenarier-slik-kan-det-ga","title":"Tre scenarier \u2013 slik kan det g\u00e5","text":"Scenario A: Win out \u2013 51 poengScenario B: 6 seire + 1 uavgjort \u2013 49 poengScenario C: 5 seire + 2 uavgjorte \u2013 47 poeng <p>Arendal gj\u00f8r 7\u20130\u20130 i innspurten. Da ender vi p\u00e5 51 poeng.</p> <ul> <li>Direkte opprykk: Mulig hvis b\u00e5de Sandnes Ulf og Sotra mister 8 poeng eller mer (begge har 38p).</li> <li>Kvalik: Mer sannsynlig, spesielt med seier mot Jerv i siste runde og avhengig av at Sotra avgir poeng.</li> </ul> <p>Simulering av runde-for-runde resultater:</p> <p> Runde Motstander H/B Resultat Sum poeng 20 Vard H V 33 21 Tr\u00e6ff B V 36 22 Fl\u00f8y H V 39 23 Brattv\u00e5g B V 42 24 Lysekloster H V 45 25 Sandnes Ulf B V 48 26 Jerv H V 51 </p> <p>Arendal gj\u00f8r 6\u20131\u20130 i innspurten. Da ender vi p\u00e5 49 poeng.</p> <ul> <li>Direkte opprykk: Krever kollaps av b\u00e5de Sandnes Ulf og Sotra (begge m\u00e5 tape minst 10 poeng).</li> <li>Kvalik: Mulig, spesielt hvis vi sl\u00e5r Jerv i siste runde og Sandnes Ulf i runde 25.</li> </ul> <p>Simulering av runde-for-runde resultater:</p> <p> Runde Motstander H/B Resultat Sum poeng 20 Vard H V 33 21 Tr\u00e6ff B V 36 22 Fl\u00f8y H V 39 23 Brattv\u00e5g B U 40 24 Lysekloster H V 43 25 Sandnes Ulf B V 46 26 Jerv H V 49 </p> <p>Arendal gj\u00f8r 5\u20132\u20130 i innspurten. Da ender vi p\u00e5 47 poeng.</p> <ul> <li>Direkte opprykk: Urealistisk, b\u00e5de Sandnes Ulf og Sotra m\u00e5 tape minst 12 poeng.</li> <li>Kvalik: Vi kan h\u00e5pe, men krever at b\u00e5de Sotra og Jerv avgir flere poeng i sine \u00f8vrige kamper.</li> </ul> <p>Simulering av runde-for-runde resultater:</p> <p> Runde Motstander H/B Resultat Sum poeng 20 Vard H V 33 21 Tr\u00e6ff B V 36 22 Fl\u00f8y H V 39 23 Brattv\u00e5g B U 40 24 Lysekloster H V 43 25 Sandnes Ulf B U 44 26 Jerv H V 47 </p>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#nkkelkamper-i-innspurten","title":"N\u00f8kkelkamper i innspurten","text":"<ul> <li>Sandnes Ulf \u2013 Arendal (18. okt): Sesongens \u00abm\u00e5-vinne\u00bb for \u00e5 holde liv i direkte-dr\u00f8mmen.</li> <li>Arendal \u2013 Jerv (25. okt): Kan bli en ren finale om kvalikplassen.</li> <li>Brattv\u00e5g (B) og Lysekloster (H): Typiske \u00abbananskall\u00bb \u2013 her kan opprykket glippe.</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/09/08/etter-runde-19-sotra-b---er-obos-innen-rekkevidde/#oppsummering","title":"Oppsummering","text":"<ul> <li>Direkte opprykk: Bare mulig med n\u00e6r perfekt innspurt + snubling hos Sandnes Ulf.</li> <li>Kvalik: Absolutt innen rekkevidde \u2013 men krever maks uttelling i n\u00f8kkeloppgj\u00f8rene.</li> <li>Arendal har fortsatt alt \u00e5 spille for. Sesongen kan leve helt inn til siste spark p\u00e5 Norac mot Jerv i oktober.</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/09/12/f%C3%B8r-runde-20-vard-haugesund-h/","title":"F\u00f8r runde 20: Vard Haugesund (H)","text":"Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p> <p>Til l\u00f8rdag tar vi imot Vard Haugesund p\u00e5 hjemmebane i det som er \u00e5rets fjerde siste hjemmekamp.</p> <p>Vi m\u00f8ter et Vard-lag som henger skikkelig i tauene og begynner \u00e5 ligge skikkelig utsatt til. For dem er det 3 poeng opp til sikker plass, og i de 7 siste kampene m\u00f8ter de: Arendal, Sandnes Ulf, Sotra og Jerv.</p> <p>Til tross for at de ligger nest sist p\u00e5 tabellen, er det et noks\u00e5 gjerrig lag. De har kun sluppet inn 36 m\u00e5l og har kun -7 i m\u00e5lforskjell.</p> <p>Til sammenligning:</p> <ul> <li>Fl\u00f8y slapp inn 45 m\u00e5l med -20 i m\u00e5lforskjell</li> <li>Brann 2 slapp inn 51 m\u00e5l med -21 i m\u00e5lforskjell</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/09/12/f%C3%B8r-runde-20-vard-haugesund-h/#nkkelfakta-om-kampen","title":"N\u00f8kkelfakta om kampen","text":"<ul> <li>Vard har ikke vunnet i serien siden 31. mai</li> <li>Arendal er fremdeles ubeseiret p\u00e5 hjemmebane</li> <li>Arendal har ikke holdt nullen p\u00e5 17 kamper</li> </ul>"},{"location":"blog/2025/09/12/f%C3%B8r-runde-20-vard-haugesund-h/#gamle-kjente-pa-besk","title":"Gamle kjente p\u00e5 bes\u00f8k","text":"<p>Med p\u00e5 Vard-laget kommer en gammel kjenning i Sander Lille-L\u00f8v\u00f8, som fikk omtrent 70 kamper for Arendal. Han har fremdeles forlovede i Arendal og \u00f8nsker seg stadig tilbake. Hans personlighet p\u00e5 banen, men kanskje spesielt utenfor, burde gj\u00f8re ham aktuell for en retur i mine \u00f8yne.</p> <p>Og n\u00e5r vi f\u00f8rst er inne p\u00e5 det, s\u00e5 bekreftet Koko at han ogs\u00e5 har funnet kj\u00e6rligheten i Arendal, med ingen ringere enn Arendal Fotballs egen Lina Schommers.</p> <p>Her tenker jeg at ogs\u00e5 Koko burde v\u00e6re h\u00f8yaktuell for en retur (som jeg var innom i forrige innlegg) - han tilf\u00f8rer ogs\u00e5 ekstremt mye b\u00e5de av og p\u00e5 banen.</p> <p>Vi m\u00e5 for guds skyld ikke la v\u00e5re lokale jenter bli dratt ut av byen!</p>"},{"location":"blog/2025/09/12/f%C3%B8r-runde-20-vard-haugesund-h/#oppmte-og-forventninger","title":"Oppm\u00f8te og forventninger","text":"<p>Det har v\u00e6rt godt oppm\u00f8te p\u00e5 hjemmebane de siste kampene. Selv om jeg tror det kommer til \u00e5 v\u00e6re glissent denne kampen med tanke p\u00e5 v\u00e6rmelding og resultat i forrige kamp, s\u00e5 h\u00e5per jeg naturligvis at flest mulig tar turen og st\u00f8tter guttene! De spiller tross alt veldig underholdende fotball om dagen!</p>"},{"location":"blog/2025/09/12/f%C3%B8r-runde-20-vard-haugesund-h/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/09/13/ny-stampub-p%C3%A5-plass/","title":"Ny stampub p\u00e5 plass!","text":"<p>Det er med stor glede vi kan melde om et nytt kapittel i Forza Arendals historie. Fra n\u00e5 av blir den ny\u00e5pnede, eller rettere sagt gjenoppst\u00e5tte, Havnepuben v\u00e5r nye stampub.</p> <p>Havnepuben st\u00e5r for verdier vi kjenner oss igjen i:</p> <p>Identitet, tilh\u00f8righet og fellesskap.</p> <p>De har et varemerke som er sterkere enn de fleste i byen, og vi h\u00e5per dette vil bidra til \u00e5 skape mer interesse rundt Arendal Fotball og den lidenskapen byen fortjener.</p> <p>Vi \u00f8nsker at Havnepuben skal bli et naturlig samlingspunkt for fotballsupportere, ikke bare f\u00f8r og under kamper, men ogs\u00e5 ellers. Sammen med Havnepuben og Arendal Fotball planlegger vi \u00e5 arrangere supportersamlinger, m\u00f8ter med trenere, fotballquizer, meet &amp; greet med spillere og mye mer.</p> <p>Kommende arrangementer</p> <p>Hold \u00f8ye med v\u00e5re kanaler for informasjon om n\u00e5r de f\u00f8rste arrangementene p\u00e5 Havnepuben starter!</p> <p>I tiden fremover vil vi bidra til \u00e5 dekorere de relativt ferske lokalene med effekter fra Arendal Fotball og Forza Arendal.</p> <p>Medlemsfordeler</p> <p>Det vil selvf\u00f8lgelig bli hyggelige priser i baren, men dette gjelder kun for medlemmer av Forza.</p> <p>Bli medlem: S\u00f8k opp \u00abForza Arendal\u00bb i Vipps og g\u00e5 inn i v\u00e5r butikk.</p>","tags":["Havnepuben","Samarbeid","Medlemskap"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/","title":"Arendal Fotballs 15-\u00e5rsjubileum: Den ultimate 11-eren gjennom tidene","text":"<p>Den 27. september er det 15 \u00e5r siden Arendal Fotball ble grunnlagt. En id\u00e9 som skulle bringe toppfotball til den st\u00f8rste byen i Norge uten et lag p\u00e5 et av de \u00f8verste niv\u00e5ene. Det har v\u00e6rt mange spillere innom (196 i tallet), noen mer innflytelsesrike enn andre, noen enorme talenter, noen store navn og noen f\u00e5 som virkelig har etterlatt seg et navn. Med god hjelp fra Youcef Johansen og Karl Gunnar Ellefsen har vi pr\u00f8vd \u00e5 sette sammen det vi ser p\u00e5 som den beste 11-eren gjennom tidene for Arendal Fotball.</p> <p></p> <p>Kriteriene er noks\u00e5 enkle:</p> <ul> <li>Ingen l\u00e5nespillere (det utelukker for eksempel Andreas Van der Spa, som ble \u00e5rets spiller i 2021)</li> <li>Minst \u00e9n full sesong</li> </ul>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/#keeper","title":"Keeper","text":"<p>Vi har v\u00e6rt ganske bortskjemte p\u00e5 keeperplass: Jonas Brauti, Anders Heg\u00e5rd Larsen og Andreas Smedplass har alle v\u00e6rt matchvinnere i bakre rekker. Men ingen har v\u00e6rt bedre enn svenske Leopold Wahlstedt. Leopold rakk \u00e5 f\u00e5 41 kamper for Arendal f\u00f8r han gikk gratis til Odd. Etter \u00e5 ha erobret f\u00f8rstekeeperplassen kjapt i Odd, ble han kalt inn til det svenske landslaget og ble solgt videre til Blackburn etter to sesonger. Odd skal ogs\u00e5 angivelig ha avvist et bud p\u00e5 rundt 10 millioner fra Bod\u00f8/Glimt. N\u00e5 om dagen oppholder han seg i Aarhus GF, hvor han har kontrakt til 2029.</p> <p></p>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/#venstreback","title":"Venstreback","text":"<p>Det er liten tvil om hvem som skal inn p\u00e5 venstreback. Christopher Cheng fikk (dessverre) kun \u00e9n sesong i Arendal f\u00f8r han ble hentet til Sandefjord gratis. Cheng har helt utrolig gode defensive attributter, men ogs\u00e5 i det offensive er han et angrep i seg selv. Ikke bare var han en utrolig dyktig spiller, men han var ogs\u00e5 en fantastisk fin person som var sv\u00e6rt godt likt blant supportere. Cheng presterer for tiden utrolig godt i Eliteserien og har i l\u00f8pet av sesongen satt seg p\u00e5 blokka til flere utenlandske klubber. Han er nok ogs\u00e5 h\u00f8yaktuell for \u00e5rets lag!</p> <p></p>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/#hyreback","title":"H\u00f8yreback","text":"<p>Den eneste spilleren som fremdeles er i troppen. Eivind Helgesen ble k\u00e5ret til \u00e5rets spiller av Forza i fjor, og vi er str\u00e5lende forn\u00f8yde med \u00e5 ha ham med ut (i hvert fall) 2026! En utrolig god spiller, b\u00e5de offensivt og defensivt. Har dessverre v\u00e6rt litt skadeutsatt i \u00e5rets sesong, men er blant banens beste hver kamp han spiller.</p> <p></p>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/#midtstoppere","title":"Midtstoppere","text":"<p>(Super) Sune Kilerich er naturligvis selvskreven i dette laget. Den to meter h\u00f8ye dansken, som spilte 129 kamper for Arendal over sju sesonger, er intet mindre enn en vaskekte legende. En utrolig ydmyk og omgjengelig spiller, som alltid tok seg tid til \u00e5 prate med supportere. Huskes best for det sensasjonelle m\u00e5let borte mot Start i 2017.</p> <p></p> <p>Se m\u00e5let her:</p> <p>Frederik Krabbe: Kanskje et relativt ukjent navn for de som ikke fulgte med p\u00e5 Arendal i sin spede begynnelse. Krabbe hadde rundt 30 kamper fordelt over 2013 og 2014, etter at han kom gratis fra Lyngby BK, som spiller p\u00e5 \u00f8verste niv\u00e5 i Danmark. Han fikk blant annet \u00e6ren av \u00e5 v\u00e6re kaptein mot Jerv p\u00e5 16. mai-kampen i 2014.</p> <p></p>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/#sentral-midtbane","title":"Sentral midtbane","text":"<p>Mannen med flest kamper for Arendal skal selvsagt med her. Jakob Rasmussen fikk hele 169 kamper, etter at han i utgangspunktet bare skulle bli ett \u00e5r. Han scoret ogs\u00e5 37 m\u00e5l, hvorav ingen av dem var stygge! Jakob er fremdeles en del av lokalfotballbildet i Arendal, da han er trener i Grane.</p> <p></p> <p>Se frispark-m\u00e5l her:</p>    Din nettleser st\u00f8tter ikke video.  <p>Sammen med Jakob p\u00e5 midten har vi en annen danske: Rasmus Lynge Christensen. Kanskje den spilleren i Arendal som har hatt h\u00f8yest toppniv\u00e5. Med 117 kamper og 32 m\u00e5l har man ofte undret seg over hvordan Arendal klarte \u00e5 beholde Rasmus, spesielt etter nedrykket fra OBOS. Har i likhet med Jakob og Sune valgt \u00e5 bosette seg i Arendal.</p> <p></p>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/#venstreving","title":"Venstreving","text":"<p>Den siste av fem dansker er ingen ringere enn Kennie Chopart. Kennie er en av to personer som gikk rett fra \u00e5 spille i Arendal til \u00e5 spille for en klubb som spilte kvalifisering til Champions League (den andre er George Gibson). Kennie fikk 37 kamper for Arendal og scoret 14 m\u00e5l. Med enorm hurtighet og fantastiske dribleferdigheter var han en fryd \u00e5 se p\u00e5!</p> <p></p>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/#hyreving","title":"H\u00f8yreving","text":"<p>Ylldren Ibrahimaj kom til Arendal fra Grane som 17-\u00e5ring og ble kjapt en sentral del av laget. Han fikk 129 kamper og 14 m\u00e5l. Ylldren er den eneste fra Arendal som noen gang har blitt cupmester (med Viking). Han n\u00e6rmer seg 150 Eliteserie-kamper og oppholder seg for \u00f8yeblikket i HamKam. Jeg tror det er trygt \u00e5 si at alle Arendalsupportere dr\u00f8mmer om dagen Ylldren skal vende hjemover og bli en sentral del av Arendal Fotball igjen.</p> <p></p>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/09/25/arendal-fotballs-15-%C3%A5rsjubileum-den-ultimate-11-eren-gjennom-tidene/#spiss","title":"Spiss","text":"<p>N\u00e5r vi f\u00f8rst er inne p\u00e5 spillere som vi h\u00e5per vender hjem, er Mathias Johansen en annen. Mathias er selve beviset p\u00e5 at man kan bli en god fotballspiller, selv om man ikke har signert en millionkontrakt n\u00e5r man er 16 \u00e5r. Han kom til Arendal f\u00f8r 2021-sesongen fra His\u00f8y, da han var 25. Han fikk 88 kamper og scoret 38 m\u00e5l f\u00f8r han ble med Lyn videre til OBOS. Det er vanskelig \u00e5 glemme den spinnville seriefinalen mot Egersund, da Arendal m\u00e5tte vinne med tre m\u00e5l og Mathias hadde hattrick etter 18 minutter:</p> <p></p> <p>Se scoringa her:</p>    Din nettleser st\u00f8tter ikke video.  <p>Den siste som skal inn p\u00e5 laget er en annen notorisk m\u00e5lsnik. Det begynner \u00e5 bli lenge siden han spilte, men det hender Svein Olaf Olsbus sang runger utover Norac fremdeles. Uten \u00e5 kj\u00f8re en for kraftig sammenligning, s\u00e5 hadde Svein Olaf p\u00e5 et tidspunkt bedre m\u00e5lsnitt enn b\u00e5de Messi og Ronaldo. Mannen ble lappet sammen med teip og binders f\u00f8r hver kamp, og ryktet var at han ikke trente fordi han var s\u00e5 skadeutsatt. En myteomspunnet legende alts\u00e5, som scoret 2,07 m\u00e5l i snitt per kamp da Arendal rykket opp til 2. divisjon i 2012.</p> <p></p>","tags":["Arendal Fotball"]},{"location":"blog/2025/10/02/f%C3%B8r-runde-22-brattv%C3%A5g-b/","title":"F\u00f8r runde 22: Brattv\u00e5g (B)","text":"<p>Kan det bli spenning helt til siste serierunde? Sannsynligheten er lav, men muligheten lever!</p> Forza <p>Vi har et intervju med selveste Vegard Hansen dere kan se i bunnen av denne artikkelen.  Synspunktene i denne artikkelen er mine og deles ikke n\u00f8dvendigvis av ham.</p>"},{"location":"blog/2025/10/02/f%C3%B8r-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#hva-ma-til-for-spenning","title":"Hva m\u00e5 til for spenning?","text":"<p>Det er egentlig veldig enkelt, h\u00f8yst usannsynlig, men veldig enkelt. Sotra m\u00e5 g\u00e5 p\u00e5 minst to tap og \u00e9n uavgjort p\u00e5 de fire siste kampene. Som sagt, h\u00f8yst usannsynlig for et lag som kun har tapt fire kamper hele sesongen. De har for \u00f8vrig ogs\u00e5 kun tapt \u00e9n av kampene mot de andre lagene p\u00e5 topp fem. S\u00e5, hvorfor skal det i det hele tatt v\u00e6re noe form for spenning med fire kamper igjen og sju poeng opp til Sotra? Sotra m\u00f8ter nemlig b\u00e5de Jerv og Brattv\u00e5g p\u00e5 bortebane. De tar ogs\u00e5 imot Sander Lille L\u00f8v\u00f8 og Vard Haugesund, et Vard-lag som M\u00c5 ta poeng ettersom de i skrivende stund ligger p\u00e5 direkte nedrykk.</p>"},{"location":"blog/2025/10/02/f%C3%B8r-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#scenarioet-som-gir-hap","title":"Scenarioet som gir h\u00e5p","text":"<p>Gitt et scenario hvor Sotra taper nevnte kamper, s\u00e5 har Arendal muligheten ettersom de selv m\u00f8ter b\u00e5de Brattv\u00e5g og Jerv. Vi vil da g\u00e5 forbi begge lagene med seier p\u00e5 m\u00e5lforskjell. Samtidig skal b\u00e5de Brattv\u00e5g og Arendal spille borte mot Sandnes Ulf. Arendal kan muligens f\u00e5 en liten fordel her: Igjen, hvis Jerv sl\u00e5r Sotra og Sandnes Ulf sl\u00e5r Lysekloster, kan Ulf krone opprykket hjemme mot Brattv\u00e5g. I dette scenarioet har Ulf \"ingenting\" \u00e5 spille for mot Arendal. Kanskje kan man da reise til Sandnes med et lite h\u00e5p om seier. Men det er desidert den vanskeligste bortebanen \u00e5 komme til. P\u00e5 elleve kamper har de vunnet \u00e5tte og spilt tre uavgjort. De har scoret 34 m\u00e5l og sluppet inn fire! Det skal noe helt spesielt til for \u00e5 ta med seg tre poeng hjem derfra.</p>"},{"location":"blog/2025/10/02/f%C3%B8r-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#siste-serierunde-kan-avgjre","title":"Siste serierunde kan avgj\u00f8re","text":"<p>S\u00e5, for \u00e5 bygge p\u00e5 scenarioet: Gitt at Arendal gj\u00f8r jobben og vinner sine kamper mot Brattv\u00e5g, Lysekloster og Sandnes Ulf, Jerv vinner sine kamper og Sotra avgir poeng mot Vard og Brattv\u00e5g, s\u00e5 vil siste serierunde mot Jerv v\u00e6re en kamp hvor vinneren f\u00e5r kvalifiseringsplassen! Jerv vil g\u00e5 inn mot den kampen med en trepoengs ledelse, men p\u00e5 grunn av m\u00e5lforskjell vil Arendal g\u00e5 forbi med seier.</p>"},{"location":"blog/2025/10/02/f%C3%B8r-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#simulator-og-sannsynlighet","title":"Simulator og sannsynlighet","text":"<p>Lewi har kj\u00f8rt en simulator 50 000 ganger. I 21 % av utfallene havner Arendal p\u00e5 2. plass med seier i alle sine kamper. I 13 % av utfallene blir siste runde mot Jerv en kamp hvor begge kjemper om kvalikk.</p>"},{"location":"blog/2025/10/02/f%C3%B8r-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#mange-brikker-ma-falle-pa-plass","title":"Mange brikker m\u00e5 falle p\u00e5 plass","text":"<p>S\u00e5, det er trygt \u00e5 si at det er forferdelig mange brikker som skal ramle p\u00e5 plass. Dette f\u00f8les litt som den fam\u00f8se Drillo-kalkulatoren. Samtidig er ikke 21 % sannsynlighet spinnvilt. Men \u00e9n ting er klinkende klart: Arendal m\u00e5 gj\u00f8re jobben selv.</p>"},{"location":"blog/2025/10/02/f%C3%B8r-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#intervju-med-vegard-hansen","title":"Intervju med Vegard Hansen","text":"Din nettleser st\u00f8tter ikke video."},{"location":"blog/2025/10/05/etter-runde-22-brattv%C3%A5g-b/","title":"Etter runde 22: Brattv\u00e5g (B)","text":""},{"location":"blog/2025/10/05/etter-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#arendal-svikter-i-nkkelkamper","title":"Arendal svikter i n\u00f8kkelkamper","text":"<p>Arendal er for d\u00e5rlige n\u00e5r det gjelder. Det ser vi gang p\u00e5 gang. I n\u00f8kkelkamper mot de fire lagene foran p\u00e5 tabellen st\u00e5r man med null seire, fire uavgjorte og to tap i \u00e5rets sesong. Man kan for \u00f8vrig nevne at man ogs\u00e5 tapte mot Lysekloster, som ligger p\u00e5 sjetteplass. Hvis man tar med resultatene fra fjor\u00e5rets kamper mot topp fem-lag, er det heller ikke s\u00e6rlig lystig lesing. Mot lagene H\u00f8dd, Jerv, Eik T\u00f8nsberg, Brattv\u00e5g og Lysekloster endte man med \u00e9n seier, to uavgjorte og sju tap. Over to sesonger st\u00e5r man alts\u00e5 med \u00e9n seier, seks uavgjorte og ti tap mot topp fem-lag. De tre resterende kampene for \u00e5rets sesong er ogs\u00e5 mot topp fem-lag, hvor Sandnes Ulf er ubeseiret p\u00e5 hjemmebane og Jerv har alt \u00e5 spille for.</p>"},{"location":"blog/2025/10/05/etter-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#toppniva-og-manglende-konsistens","title":"Toppniv\u00e5 og manglende konsistens","text":"<p>Arendal har unektelig et skyh\u00f8yt toppniv\u00e5. Det ser man blant annet i cupkampene mot Jerv og Egersund, og i slakten av Fl\u00f8y, Sandviken og Brann 2. Samt i hjemmekampen mot Sandnes Ulf. Problemet er den fullstendige mangelen p\u00e5 konsistens. Jeg har tidligere etterspurt lagets evne til \u00e5 etablere en seiersrekke. 2. juli skrev jeg at laget under Vegard Hansen kun har skapt en sammenhengende rekke av seire to ganger. Deretter vant laget fire kamper p\u00e5 rad \u2013 ny rekord under Vegard. Etter de fire kampene meldte man seg for alvor p\u00e5 i opprykkskampen. Deretter snublet man mot Brann 2 den 24. august. Da var man fort tilbake i samme spor, hvor man ikke vant flere kamper p\u00e5 rad. Snarere tvert imot. Til tross for at man for alvor var med i toppen, ble det kun to seire p\u00e5 de seks neste seriekampene, hvorav fem av lagene l\u00e5 i det nedre sjiktet av tabellen.</p>"},{"location":"blog/2025/10/05/etter-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#hjemme-og-bortestatistikk","title":"Hjemme- og bortestatistikk","text":"<p>Som sagt, Arendal har et h\u00f8yt toppniv\u00e5. Man har scoret 52 m\u00e5l p\u00e5 23 kamper \u2013 tredje h\u00f8yest i avdelingen \u2013 og kun tapt fire kamper, som er nest best i avdelingen. Man kan ta med seg at man (s\u00e5 langt) er ubeseiret p\u00e5 hjemmebane. Samtidig er det rett og slett ikke godt nok \u00e5 ikke vinne mot Vard og Eik hjemme p\u00e5 Norac.</p> <p>Bortebanestatistikken til Arendal er noks\u00e5 dyster lesning. Kun to seire p\u00e5 tolv kamper og bare femten scorede m\u00e5l. En nedgang i seire fra i fjor, da man hadde fire, men en liten oppgang i poeng \u2013 tolv poeng i \u00e5r og fjorten i fjor. For \u00f8vrig var man det ellevte d\u00e5rligste bortelaget i avdelingen i fjor. Kun lagene som rykket ned var d\u00e5rligere.</p>"},{"location":"blog/2025/10/05/etter-runde-22-brattv%C3%A5g-b/#veien-videre","title":"Veien videre","text":"<p>Det blir en ny sesong i 2. divisjon. Styret i AF sier de \u00f8nsker \u00e5 forlenge med Vegard Hansen. Laget har unektelig blitt bedre i \u00e5r enn i fjor, og flere av n\u00f8kkelspillerne har kontrakt ut neste \u00e5r. Vi f\u00e5r gj\u00f8re som vi alltid gj\u00f8r: h\u00e5pe at neste sesong blir bedre. Men faktapunktene over m\u00e5 forbedres. Hvis ikke kan man bare glemme alt som heter opprykk og heller anerkjenne at vi er et middels 2. divisjonslag.</p>"},{"location":"blog/archive/2025/","title":"2025","text":""},{"location":"blog/category/arendal-fotball/","title":"Arendal Fotball","text":""},{"location":"blog/category/nyheter/","title":"Nyheter","text":""},{"location":"blog/category/stampub/","title":"Stampub","text":""},{"location":"blog/page/2/","title":"Nyheter","text":""},{"location":"blog/page/3/","title":"Nyheter","text":""},{"location":"blog/page/4/","title":"Nyheter","text":""},{"location":"blog/archive/2025/page/2/","title":"2025","text":""},{"location":"blog/archive/2025/page/3/","title":"2025","text":""},{"location":"blog/archive/2025/page/4/","title":"2025","text":""}]}